forget
meaning: fail to remember.
sentence: "he had forgotten his lines"

work
meaning: activity involving mental or physical effort done in order to achieve a purpose or result.
sentence: "he was tired after a day's work"

bemuse
meaning: puzzle, confuse, or bewilder (someone).
sentence: "he was bemused by what was happening"

consider
meaning: deem to be
sentence: At the moment, artemisinin-based therapies are considered the best treatment, but cost about $10 per dose - far too much for impoverished communities.Seattle Times (Feb 16, 2012)
minute
meaning: infinitely or immeasurably small
sentence: The minute stain on the document was not visible to the naked eye.
accord
meaning: concurrence of opinion
sentence: The committee worked in accord on the bill, and it eventually passed.
evident
meaning: clearly revealed to the mind or the senses or judgment
sentence: That confidence was certainly evident in the way Smith handled the winning play with 14 seconds left on the clock.
practice
meaning: a customary way of operation or behavior
sentence: He directed and acted in plays every season and became known for exploring Elizabethan theatre practices.
intend
meaning: have in mind as a purpose
sentence: "Lipstick, as a product intended for topical use with limited absorption, is ingested only in very small quantities," the agency said on its website.
concern
meaning: something that interests you because it is important
sentence: The scandal broke out in October after former chief executive Michael Woodford claimed he was fired for raising concerns about the company's accounting practices.
commit
meaning: perform an act, usually with a negative connotation
sentence: In an unprecedented front page article in 2003 The Times reported that Mr. Blair, a young reporter on its staff, had committed journalistic fraud.New York Times (Feb 15, 2012)
issue
meaning: some situation or event that is thought about
sentence: As a result, the privacy issues surrounding mobile computing are becoming ever-more complex.
approach
meaning: move towards
sentence: Spain’s jobless rate for people ages 16 to 24 is approaching 50 percent.New York Times (Feb 15, 2012)
establish
meaning: set up or found
sentence: A small French colony, Port Louis, was established on East Falkland in 1764 and handed to the Spanish three years later.
utter
meaning: without qualification
sentence: No one can blame an honest mechanic for holding a wealthy snob in utter contempt.Ingersoll, Robert Green
conduct
meaning: direct the course of; manage or control
sentence: Scientists have been conducting studies of individual genes for years.
engage
meaning: consume all of one's attention or time
sentence: We had nearly two hundred passengers, who were seated about on the sofas, reading, or playing games, or engaged in conversation.Field, Henry M. (Henry Martyn)
obtain
meaning: come into possession of
sentence: He delayed making the unclassified report public while awaiting an Army review, but Rolling Stone magazine obtained the report and posted it Friday night.New York Times (Feb 11, 2012)
scarce
meaning: deficient in quantity or number compared with the demand
sentence: Meanwhile, heating oil could grow more scarce in the Northeast this winter, the Energy Department warned last month.New York Times (Jan 21, 2012)
policy
meaning: a plan of action adopted by an individual or social group
sentence: Inflation has lagged behind the central bank’s 2 percent target, giving policy makers extra scope to cut rates.
straight
meaning: successive, without a break
sentence: After three straight losing seasons, Hoosiers fans were just hoping for a winning record.Seattle Times (Feb 15, 2012)
stock
meaning: capital raised by a corporation through the issue of shares
sentence: In other words, Apple’s stock is cheap, and you should buy it.Forbes (Feb 16, 2012)
apparent
meaning: clearly revealed to the mind or the senses or judgment
sentence: But the elderly creak is beginning to become apparent in McCartney’s voice.
property
meaning: a basic or essential attribute shared by members of a class
sentence: Owing to these magic properties, it was often planted near dwellings to keep away evil spirits.Parsons, Mary Elizabeth
fancy
meaning: imagine; conceive of; see in one's mind
sentence: For a time, indeed, he had fancied that things were changed.Weyman, Stanley J.
concept
meaning: an abstract or general idea inferred from specific instances
sentence: As a psychologist, I have always found the concept of speed dating fascinating.Scientific American (Feb 13, 2012)
court
meaning: an assembly to conduct judicial business
sentence: When Brown pleaded not guilty to assaulting Rihanna, their violent past came out in court.Slate (Feb 16, 2012)
appoint
meaning: assign a duty, responsibility, or obligation to
sentence: In 1863 he was appointed by the general assembly professor of oriental languages at New College.Various
passage
meaning: a section of text, particularly a section of medium length
sentence: His interpretation of many obscure scriptural passages by means of native manners and customs and traditions is particularly helpful and informing.Sheets, Emily Churchill Thompson
vain
meaning: unproductive of success
sentence: An attempt was made to ignore this brilliant and irregular book, but in vain; it was read all over Europe.Various
instance
meaning: an occurrence of something
sentence: In many instances large districts or towns would have fewer representatives than smaller ones, or perhaps none at all.Clarke, Helen Archibald
coast
meaning: the shore of a sea or ocean
sentence: Martello towers must be built within short distances all round the coast.Wingfield, Lewis
project
meaning: meaning: a planned undertaking
sentence: sentence: The funds are aimed at helping build public projects including mass transit, electricity networks, water utility and ports, it said.
commission
meaning: meaning: a special group delegated to consider some matter
sentence: sentence: The developers are now seeking approval from the landmarks commission.New York Times (Feb 16, 2012)
constant
meaning: meaning: a quantity that does not vary
sentence: sentence: In 1929, Hubble independently put forward and confirmed the same idea, and the parameter later became known as the Hubble constant.Nature (Nov 15, 2011)
circumstances
meaning: meaning: one's overall condition in life
sentence: sentence: The circumstances leading up to the shootings was not immediately available.
constitute
meaning: meaning: compose or represent
sentence: sentence: Oil and natural gas constituted almost 50 percent of Russian government revenue last year.
level
meaning: meaning: a relative position or degree of value in a graded group
sentence: sentence: Only last month did the men’s and women’s unemployment rates reach the same level.New York Times (Feb 19, 2012)
affect
meaning: meaning: have an influence upon
sentence: sentence: The central bank will start distributing low-interest loans in early March to individuals and small- and medium-sized companies affected by the flooding.
institute
meaning: meaning: set up or lay the groundwork for
sentence: sentence: Corporations have to be more and more focused on instituting higher labor standards.Washington Post (Feb 7, 2012)
render
meaning: give an interpretation of
sentence: But authorities had rendered the weapon and the explosive device inoperable, officials said.Chicago Tribune (Feb 17, 2012)
appeal
meaning: be attractive to
sentence: To get traditional women’s accessories to appeal to men, some designers are giving them manly names and styles.New York Times (Feb 19, 2012)
generate
meaning: bring into existence
sentence: Qualities such as these are not generated under bad working practices of any sort.Hungerford, Edward
theory
meaning: a well-substantiated explanation of some aspect of the world
sentence: Testing that theory begins Saturday night, as the Capitals take on Tampa Bay in another important contest.Washington Post (Feb 18, 2012)
range
meaning: a variety of different things or activities
sentence: Like American community colleges, admission at an open university is not competitive, but the schools offer a range of programs, including doctoral degrees.
campaign
meaning: a race between candidates for elective office
sentence: At the same point in 2004 — as an incumbent facing re-election — Mr. Bush had taken in about $145.6 million for his campaign.New York Times (Feb 18, 2012)
league
meaning: an association of sports teams that organizes matches
sentence: "When I broke into the big leagues until a month ago, Gary kept in touch," Mets third baseman David Wright said.Seattle Times (Feb 17, 2012)
labor
meaning: any piece of work that is undertaken or attempted
sentence: More labor is entailed, more time is required, greater delay is occasioned in cleaning up, and the amount of water used is much greater.Hoskin, Arthur J.
confer
meaning: have a meeting in order to talk something over
sentence: Ms. Stewart said Mrs. Bachmann conferred with her family and a few aides after her disappointing showing on Tuesday evening.New York Times (Jan 4, 2012)
grant
meaning: allow to have
sentence: He had been granted entry into the White House only for the daily briefing, later that afternoon.New York Times (Feb 17, 2012)
dwell
meaning: think moodily or anxiously about something
sentence: But it is hardly necessary to dwell on so normal an event.Vinogradoff, Paul
entertain
meaning: provide amusement for
sentence: The first Super Bowl in 1967 featured college marching bands entertaining the crowds at halftime.
contract
meaning: a binding agreement that is enforceable by law
sentence: Contracts with utilities will be signed starting next month, he said.
earnest
meaning: characterized by a firm, humorless belief in one's opinions
sentence: Too much praise cannot be given to the earnest and efficient missionaries who founded and have maintained this mission.Miller, George A.
yield
meaning: give or supply
sentence: It is a very important honey plant, as it yields an exceptionally pure nectar and remains in bloom a long time.Parsons, Mary Elizabeth
wander
meaning: move or cause to move in a sinuous or circular course
sentence: While each animal wandered through the maze, its brain was working furiously.New York Times (Feb 16, 2012)
insist
meaning: be emphatic or resolute and refuse to budge
sentence: Interior Department officials insisted that they had conducted an extensive scientific inquiry before moving ahead with the spill response plan.New York Times (Feb 17, 2012)
knight
meaning: a person of noble birth trained to arms and chivalry
sentence: The knight was gallant not only in war, but in love also.Crothers, Samuel McChord
convince
meaning: make realize the truth or validity of something
sentence: But though he listened he was not convinced.Reade, Charles
inspire
meaning: serve as the inciting cause of
sentence: His surprising performance inspired an outpouring of fan adoration that has been dubbed "Linsanity."Chicago Tribune (Feb 19, 2012)
convention
meaning: a large formal assembly
sentence: Last year, the industry’s main trade convention, the Inside Self-Storage World Expo, organized workshops in Las Vegas focusing on lien laws and auction sales.New York Times (Feb 17, 2012)
skill
meaning: an ability that has been acquired by training
sentence: He says many new drivers are terrified of motorway driving because they do not have the skills or confidence needed.
harry
meaning: annoy continually or chronically
sentence: There’s something uplifting about hearing a string instrument when I’m feeling ragged or harried.New York Times (Feb 9, 2012)
financial
meaning: involving fiscal matters
sentence: Meanwhile, universities have raised tuition every year, putting many students in a financial bind.New York Times (Feb 20, 2012)
reflect
meaning: show an image of
sentence: Teens ranting over chores and whatnot can often reflect deeper feelings of alienation or perceived uncaring on the part of parents.
novel
meaning: an extended fictional work in prose
sentence: Before Robert Barr publishes a novel he spends years in thinking the thing out.Anonymous
furnish
meaning: provide with objects or articles that make a room usable
sentence: Instead, according to court documents, the money went toward furnishing mansions, flying in private jets, and retaining a $120,000-a-year personal hairstylist.BusinessWeek (Feb 1, 2012)
compel
meaning: force somebody to do something
sentence: But the flames grew too large, compelling firefighters to call off the rescue.New York Times (Feb 18, 2012)
venture
meaning: proceed somewhere despite the risk of possible dangers
sentence: Clearly he would not venture to descend while his enemy moved.Strang, Herbert
territory
meaning: the geographical area under the jurisdiction of a state
sentence: On Friday, West Africa regional group Ecowas condemned the rebels, urging them to end hostilities and surrender all occupied territory.
temper
meaning: a characteristic state of feeling
sentence: Oscar Wilde, to do him justice, bore this sort of rebuff with astonishing good temper and sweetness.Anonymous
bent
meaning: fixed in your purpose
sentence: The business-oriented constituency of the Republican Party, Jacobs said, has been weakened by a faction bent on lowering taxes and cutting spending.
intimate
meaning: marked by close acquaintance, association, or familiarity
sentence: The female spider can choose when to cut off intimate relations by eating her partner, or kicking him out.Scientific American (Jan 31, 2012)
undertake
meaning: enter upon an activity or enterprise
sentence: An autopsy has reportedly been undertaken but the results are not expected for several weeks.
majority
meaning: more than half of the votes in an election
sentence: Republicans need just four seats in the Senate to take control as the majority party.
assert
meaning: declare or affirm solemnly and formally as true
sentence: In your talk you asserted the pill's risks of blood clotting, lung artery blockage, heart attack and stroke are minimal.
crew
meaning: the people who work on a vehicle
sentence: Several pilots and crew members would have to escape at once, while safety divers watched, ready to rescue anyone who became stuck.New York Times (Feb 6, 2012)
chamber
meaning: a natural or artificial enclosed space
sentence: "Today," said the old man, "you must push through with me into my most solitary chamber, that we may not be disturbed."Carlyle, Thomas
humble
meaning: marked by meekness or modesty; not arrogant or prideful
sentence: “Challenging yourself, playing up against stronger, tougher, and overall better competition will keep you humble.”Washington Post (Jan 17, 2012)
scheme
meaning: an elaborate and systematic plan of action
sentence: Some companies in the Globe District of Arizona have started extensive underground schemes for mining large tonnages very cheaply by "caving" methods.Hoskin, Arthur J.
keen
meaning: demonstrating ability to recognize or draw fine distinctions
sentence: Not one of his movements escaped her keen observation; she drank in every shiver.Wingfield, Lewis
liberal
meaning: having political views favoring reform and progress
sentence: Romney’s actually done well in open primaries where fiscally conservative yet socially liberal independents have backed him over his opponents.
despair
meaning: a state in which all hope is lost or absent
sentence: There were wounded love, and wounded pride, and despair, and coming madness, all in that piteous cry.Reade, Charles
tide
meaning: the periodic rise and fall of the sea level
sentence: In the case of mobile connectivity, a rising tide does not lift all boats.Slate (Feb 9, 2012)
attitude
meaning: a complex mental state involving beliefs and feelings
sentence: "Behaviours have changed and attitudes have changed," Mr Taylor said.
justify
meaning: show to be reasonable or provide adequate ground for
sentence: He felt sure that if the circumstances justified it, the necessary proceedings could be taken.”Anonymous
flag
meaning: a rectangular piece of cloth of distinctive design
sentence: Palestinian President Mahmoud Abbas declared three days of mourning and ordered flags flown at half staff.New York Times (Feb 16, 2012)
merit
meaning: any admirable or beneficial attribute
sentence: Thus far in our inquiry extraordinary merits have been offset by extraordinary defects.Ayres, Harry Morgan
manifest
meaning: reveal its presence or make an appearance
sentence: A too rapid transformation of existing conditions might very easily lead to an economic crisis, symptoms of which are already beginning to manifest themselves.Vay, P?ter
notion
meaning: a general inclusive concept
sentence: Does that old notion that defense wins championships still hold up these days?Seattle Times (Jan 13, 2012)
scale
meaning: relative magnitude
sentence: And there might not be much money, so fashion shows are done on a much smaller scale.Seattle Times (Feb 17, 2012)
formal
meaning: characteristic of or befitting a person in authority
sentence: A formal decision to call off the search is likely on Wednesday, rescue officials said.New York Times (Jan 31, 2012)
resource
meaning: a new or reserve supply that can be drawn upon when needed
sentence: “Economists assume that, under normal conditions, markets will allocate resources efficiently,” he added.
persist
meaning: continue to exist
sentence: Old ideas, long after the conditions under which they were produced have passed away, often persist in surviving.Ingersoll, Robert Green
contempt
meaning: lack of respect accompanied by a feeling of intense dislike
sentence: And with his backhanded contempt for all things ordinary, Blake is making some of the catchiest, most difficult music in recent memory.
tour
meaning: a route all the way around a particular place or area
sentence: He typed in “South Park” and took senior executives on a tour of Web sites offering pirated episodes.New York Times (Feb 8, 2012)
plead
meaning: enter a defendant's answer
sentence: Aria pleaded not guilty, but he acknowledged that he had violated some laws.New York Times (Feb 18, 2012)
weigh
meaning: be oppressive or burdensome
sentence: So far, the political turmoil has not appeared to have discouraged visitors, but prolonged strife could weigh on tourism.New York Times (Feb 11, 2012)
mode
meaning: meaning: how something is done or how it happens
sentence: sentence: Speaking of science, he says, in language far in advance of his times: ‘There are two modes of knowing—by argument and by experiment.Adams, W. H. Davenport (William Henry Davenport)
distinction
meaning: a discrimination between things as different
sentence: But such a distinction is quite external; at heart the men may be very much alike.Anonymous
inclined
meaning: at an angle to the horizontal or vertical position
sentence: Such an inclined passage following a seam of coal is known as a slope.Hoskin, Arthur J.
attribute
meaning: a quality belonging to or characteristic of an entity
sentence: The authors found that when the available prospects varied more in attributes such as age, height, occupation and educational background, people made fewer dating proposals.Scientific American (Feb 13, 2012)
exert
meaning: make a great effort at a mental or physical task
sentence: School boards may come to exert even greater influence over what students read.Forbes (Jan 23, 2012)
oppress
meaning: come down on or keep down by unjust use of one's authority
sentence: Those who managed to survive were later oppressed by Poland's post-war communist authorities.
contend
meaning: compete for something
sentence: But eight men, however bold and stout-hearted, could not long contend with an enemy at least four times their number.Strang, Herbert
stake
meaning: a strong wooden or metal post driven into the ground
sentence: His remains were buried in Cannon Street, and a stake was driven through the body.Andrews, William
toil
meaning: work hard
sentence: He toiled in the sweat of his brow, tilling the stubborn ground, taking out stones, building fences.Adler, Felix
perish
meaning: pass from physical life
sentence: Simon Wiesenthal's parents are long since deceased, with his father dying in World War I and his mother perishing in the Holocaust.
disposition
meaning: your usual mood
sentence: Melancholia — the state of mind — can hide behind seemingly sunny dispositions.Seattle Times (Dec 28, 2011)
rail
meaning: complain bitterly
sentence: Mr. Gray railed against lengthy stage directions, saying he crossed them out in scripts before he would begin rehearsals with his actors.New York Times (Feb 7, 2012)
cardinal
meaning: one of a group of prominent bishops in the Sacred College
sentence: Each time he names cardinals he puts his stamp on Roman Catholicism's future by choosing men who share his views.Chicago Tribune (Feb 18, 2012)
boast
meaning: talk about oneself with excessive pride or self-regard
sentence: Mr. Estes was also well connected politically, boasting that the president of the United States took his calls.New York Times (Dec 10, 2011)
advocate
meaning: a person who pleads for a person, cause, or idea
sentence: Well, safety advocates, consumers and the government dragged the automobile industry toward including seat belts, air bags, more visible taillights and other safety features.New York Times (Feb 19, 2012)
bestow
meaning: present
sentence: He bestowed public buildings and river improvements in return for votes.Gilbert, Clinton W. (Clinton Wallace)
allege
meaning: report or maintain
sentence: It is being fired into enclosed areas and homes, the human rights group alleges.
notwithstanding
meaning: despite anything to the contrary
sentence: He seems to have taken things easily enough, notwithstanding the sorrow and suffering that surrounded him on every side.Adams, W. H. Davenport (William Henry Davenport)
lofty
meaning: of imposing height; especially standing out above others
sentence: He found himself in an enormous hall with a lofty ceiling.Blasco Ib??ez, Vicente
multitude
meaning: a large indefinite number
sentence: Department store chains in general have been strained in recent years as a " multitude" of alternatives has emerged, all competing for customers.Chicago Tribune (Dec 28, 2011)
steep
meaning: having a sharp inclination
sentence: It was narrow and very steep, and had precipices in all parts, so that they could not mount upward except one at a time.Various
heed
meaning: pay close attention to
sentence: But Cain was already too far gone to heed the warning voice.Adler, Felix
modest
meaning: meaning: not large but sufficient in size or amount
sentence: sentence: A healthy person living in an unfashionable city with no student loans to pay off can get by on a fairly modest income.Slate (Feb 17, 2012)
partial
meaning: meaning: being or affecting only a segment
sentence: sentence: Generalizations of this sweeping order are apt to contain only partial truth.Clarke, Helen Archibald
apt
meaning: meaning: naturally disposed toward
sentence: sentence: Another reason to display beds at an electronics show: consumers are apt to use high-tech devices while tucked in.New York Times (Jan 9, 2012)
esteem
meaning: meaning: the condition of being honored
sentence: sentence: Despite being held in the highest esteem by his fellow poets, Redgrove never quite achieved the critical reception or readership he deserved.
credible
meaning: meaning: appearing to merit belief or acceptance
sentence: sentence: Mike Mullen, then chairman of the Joint Chiefs of Staff, has acknowledged receiving the memo but said he ignored it as not credible.New York Times (Dec 19, 2011)
provoke
meaning: meaning: provide the needed stimulus for
sentence: sentence: It provoked a bigger reaction than we could ever have anticipated.
tread
meaning: meaning: a step in walking or running
sentence: sentence: The farmer went down, his clumsy boots making no sound on the uncarpeted stairway, so careful was his tread.Woolson, Constance Fenimore
ascertain
meaning: meaning: learn or discover with confidence
sentence: sentence: Health care providers and manufacturers can ascertain alternative treatment more effectively by tackling predicted drug shortage incidences early in the process.Forbes (Feb 13, 2012)
fare
meaning: meaning: proceed, get along, or succeed
sentence: sentence: A recent study breaks down how graduates with various college degrees are faring in today’s difficult job market.Washington Post (Feb 17, 2012)
cede
meaning: meaning: relinquish possession or control over
sentence: sentence: Some militia chiefs say they will only cede command of their fighters once an organized military and security apparatus is in place.
perpetual
meaning: meaning: continuing forever or indefinitely
sentence: sentence: The river is a perpetual enjoyment, always something going on.Waddington, Mary King
decree
meaning: a legally binding command or decision
sentence: While the decree takes effect immediately, it requires Parliament’s approval within 60 days to remain in force.
contrive
meaning: make or work out a plan for; devise
sentence: The wily Roc, never taken much by surprise, contrived to escape, but old Tributor and his men were all captured.Thornbury, Walter
derived
meaning: formed or developed from something else; not original
sentence: Modern kale, cabbage, broccoli, cauliflower, Brussels sprouts, and kohlrabi are all members of the same species, derived from a single prehistoric plant variety.Slate (Feb 21, 2012)
elaborate
meaning: marked by complexity and richness of detail
sentence: But the tobacco industry and owners of other convenience stores say tribal cigarette manufacturing is just an elaborate form of tax evasion.New York Times (Feb 22, 2012)
substantial
meaning: real; having a material or factual existence
sentence: Defence lawyers said the large number of forensic tests which had been carried out had failed to find any substantial evidence linked to the accused.
frontier
meaning: a wilderness at the edge of a settled area of a country
sentence: Adding to the precarious security situation, tribesmen kidnapped 18 Egyptian border guards along the frontier with Israel in Sinai Peninsula.New York Times (Feb 9, 2012)
facile
meaning: arrived at without due care or effort; lacking depth
sentence: As one teacher remarks about a troubled student, “There is no facile solution.”New York Times (Oct 11, 2011)
cite
meaning: make reference to
sentence: The Federal Reserve has pledged low interest rates until late 2014, citing in part the weakness of the job market.
warrant
meaning: show to be reasonable or provide adequate ground for
sentence: In the United Kingdom and Europe the devices are not used unless the need is warranted by the patient's medical condition.
sob
meaning: weep convulsively
sentence: He cried and trembled, sobbing, while they spoke, like the child he was.Weyman, Stanley J.
rider
meaning: a traveler who actively sits and travels on an animal
sentence: In horseback riding, a rider will give commands by squeezing or lengthening the reins and altering the position of his legs.
dense
meaning: permitting little if any light to pass through
sentence: Dense black smoke rose in the distance as demonstrators burned tires in Shiite villages.
afflict
meaning: cause physical pain or suffering in
sentence: Melanoma globally afflicts nearly 160,000 new people each year.
flourish
meaning: grow vigorously
sentence: His business had been all along steadily flourishing, his patrons had been of high social position, some most illustrious, others actually royal.Petherick, Horace William
ordain
meaning: invest with ministerial or priestly authority
sentence: One of the present bishops was consecrated when quite a young boy, and deacons are often ordained at sixteen, and even much earlier.Bird, Isabella L. (Isabella Lucy)
pious
meaning: having or showing or expressing reverence for a deity
sentence: Mother, you see, is a very pious woman, and she attributes it all to Providence, saying that it was the Divine interference in her behalf.Various
vex
meaning: disturb, especially by minor irritations
sentence: There are vexing problems slowing the growth and the practical implementation of big data technologies.Forbes (Oct 21, 2011)
gravity
meaning: the force of attraction between all masses in the universe
sentence: Once captured, the combined object will have a new center of gravity and may be spinning in an uncontrolled way.
suspended
meaning: supported or kept from sinking or falling by buoyancy
sentence: Frustrating enough at ground level, but can you imagine the agony about a stranded, ever-soggier Oreo being suspended 11 feet above the ground?Washington Post (Feb 21, 2012)
conspicuous
meaning: obvious to the eye or mind
sentence: Its bright scarlet fruits are conspicuous in late autumn.Anonymous
retort
meaning: a quick reply to a question or remark
sentence: Having put him in ill humour with this retort, she fled away rejoicing.Coster, Charles Th?odore Henri de
jet
meaning: an airplane powered by gas turbines
sentence: Typhoon fighter jets, helicopters, two warships and bomb disposal experts will also be on duty to guard against security threats.Seattle Times (Feb 20, 2012)
bolt
meaning: run away
sentence: The blare of bugles was heard, and a few seconds afterwards Jackson, still facing the enemy, shouted: "By Jupiter, they're bolting, sir."Strang, Herbert
assent
meaning: agree or express agreement
sentence: His two companions readily assented, and the promise was mutually given and received.Keightley, Thomas
purse
meaning: a sum spoken of as the contents of a money container
sentence: She watched over her husband, kept his accounts, held the family purse, managed all his affairs. Shorter, Clement K.
plus
meaning: the arithmetic operation of summing
sentence: The survey’s margin of error was plus or minus four percentage points.
sanction
meaning: give authority or permission to
sentence: The Securities and Exchange Commission said last year it had sanctioned 39 senior officers for conduct related to the housing market meltdown.
proceeding
meaning: a sequence of steps by which legal judgments are invoked
sentence: Chu attended the special court-martial proceeding on Monday in Hawaii, Hill said.
exalt
meaning: praise, glorify, or honor
sentence: Some exalt themselves by anonymously posting their own laudatory reviews.New York Times (Jan 26, 2012)
siege
meaning: an action of an armed force that surrounds a fortified place
sentence: Rebellion broke out, and finally the aged Caliph, after enduring a siege of several weeks, was murdered in his own house.Nicholson, Reynold
malice
meaning: the desire to see others suffer
sentence: He viewed the moths with malice, their fluttering wings fanning his resentment.Lyman, Olin L.
extravagant
meaning: recklessly wasteful
sentence: Advisers say new millionaires are prone to mistakes, like making extravagant purchases or risky deals with friends.
wax
meaning: increase in phase
sentence: Carols had existed for centuries, though their popularity waxed and waned as different governments and religious movements periodically declared them sinful.
throng
meaning: press tightly together or cram
sentence: Deafening cheers rent the air as he landed; hundreds thronged around him to clasp his hand.Strang, Herbert
venerate
meaning: regard with feelings of respect and reverence
sentence: He venerated me like a being descended from an upper world.Blasco Ib??ez, Vicente
assail
meaning: attack someone physically or emotionally
sentence: His campaign even issued a press release assailing other rivals for, in Mr. Paul’s view, taking Mr. Romney’s quote about firing people out of context.New York Times (Feb 16, 2012)
sublime
meaning: of high moral or intellectual value
sentence: He was uneven, disproportioned, saying ordinary things on great occasions, and now and then, without the slightest provocation, uttering the sublimest and most beautiful thoughts.Ingersoll, Robert Green
exploit
meaning: draw from; make good use of
sentence: As humans increasingly exploit the deep seas for fish, oil and mining, understanding how species are dispersed is crucial, Copley said.Scientific American (Jan 3, 2012)
exertion
meaning: use of physical or mental energy; hard work
sentence: One day overcome by exertion, she fainted in the street.Ingersoll, Robert Green
kindle
meaning: catch fire
sentence: Then a match was kindled and fire applied.Warner, Susan
endow
meaning: furnish with a capital fund
sentence: The grammar school here, founded in 1533, is liberally endowed, with scholarships and exhibitions.Various
imposed
meaning: set forth authoritatively as obligatory
sentence: The Arab League has already suspended Syria and imposed economic sanctions.
humiliate
meaning: cause to feel shame
sentence: The letter claims pensioners are too often patronised, humiliated, denied privacy or even medical treatment.
suffrage
meaning: a legal right to vote
sentence: There has been a great deal said in this country of late in regard to giving the right of suffrage to women.Ingersoll, Robert Green
ensue
meaning: take place or happen afterward or as a result
sentence: An uproar ensued months after the approval, when opponents realized the online gambling measure had been slipped in.New York Times (Feb 16, 2012)
brook
meaning: a natural stream of water smaller than a river
sentence: He walked across the little bridge over the brook and at once his mood changed.Mason, A. E. W. (Alfred Edward Woodley)
gale
meaning: a strong wind moving 34–40 knots
sentence: The gale was accompanied, as usual, by incessant rain and thick weather, and a heavy confused sea kept our decks always flooded.Fitzroy, Robert
muse
meaning: reflect deeply on a subject
sentence: Musing about the Big Picture may be a lot more gratifying than focusing on the details of the specific policies that aren’t working.
satire
meaning: witty language used to convey insults or scorn
sentence: There’s plenty of humor on Russian television, though not much political satire; Mr. Putin put a stop to that long ago.New York Times (Feb 13, 2012)
intrigue
meaning: cause to be interested or curious
sentence: Designing and building models that intrigue and educate without overwhelming has been challenging.Science Magazine (Nov 24, 2011)
indication
meaning: something that serves to suggest
sentence: Authorities said an autopsy found no indications of foul play or obvious signs of trauma on Houston.Seattle Times (Feb 15, 2012)
dispatch
meaning: send away towards a designated goal
sentence: More than one assassin was dispatched by the Turkish authorities to murder Napoleon.Various
cower
meaning: crouch or curl up
sentence: The knaves lowered their weapons and shrank back cowering before him.Weyman, Stanley J.
wont
meaning: an established custom
sentence: He made his customary slick feeds to open teammates, but as is their wont, the Nets struggled at times to convert points on his passes.New York Times (Feb 20, 2012)
tract
meaning: a system of body parts that serves some specialized purpose
sentence: When probiotics flourish in the digestive tract, nutrients are better absorbed and bad bugs are held at bay, research suggests.Seattle Times (Jan 10, 2012)
canon
meaning: a collection of books accepted as holy scripture
sentence: For me, all novels of any consequence are literary, and they take their place, high and low, in the canon of English literature.
impel
meaning: cause to move forward with force
sentence: Some power beyond his comprehension was impelling him toward the neighboring city.Blasco Ib??ez, Vicente
latitude
meaning: freedom from normal restraints in conduct
sentence: Great employees often get more latitude to bring up controversial subjects in a group setting because their performance allows greater freedom.
vacate
meaning: leave behind empty; move out of
sentence: Their number diminished sharply after Villaraigosa announced last week that he wanted protesters to vacate the grounds by Monday or be forcibly removed.Chicago Tribune (Nov 30, 2011)
undertaking
meaning: any piece of work that is attempted
sentence: "Let my epitaph be, Here lies Joseph, who was unsuccessful in all his undertakings."Marvin, Frederic Rowland
slay
meaning: kill intentionally and with premeditation
sentence: "It were shame," said Lancelot, "for an armed to slay an unarmed man."Unknown
predecessor
meaning: one who goes before you in time
sentence: Heller fills in the blanks about Taft, overshadowed by colorful predecessor Teddy Roosevelt.Seattle Times (Feb 22, 2012)
delicacy
meaning: the quality of being exquisitely fine in appearance
sentence: This refinement appears in his works, which are full of artistic grace and dainty delicacy.Drake, Samuel Adams
forsake
meaning: leave someone who needs or counts on you; leave in the lurch
sentence: "I'm surprised," said Philip, cautiously opening fire, "that you were ever allowed to forsake your native land."Hay, Ian
beseech
meaning: ask for or request earnestly
sentence: Utterly distraught, he ran up and down the bank, hunting for his clothes, calling, crying out, imploring, beseeching help from somewhere.Frank, Ulrich
philosophical
meaning: relating to the investigation of existence and knowledge
sentence: His arguments, like Einstein’s, were qualitative, verging on highly philosophical.Scientific American (Jan 30, 2012)
grove
meaning: a small growth of trees without underbrush
sentence: Soon after we came to Pasadena, father bought an orange grove of twenty-five acres.Chamberlain, James Franklin
frustrate
meaning: hinder or prevent, as an effort, plan, or desire
sentence: Frustrated after two years of missed budget targets, finance chiefs demanded Greek officials put their verbal commitments into law.
illustrious
meaning: widely known and esteemed
sentence: She will be joining an illustrious list of recipients that include Winston Churchill, Nelson Mandela, Pope John Paul II and Princess Diana.
device
meaning: an instrumentality invented for a particular purpose
sentence: You’ve probably also noticed that the telephone and computer are no longer the only devices on your employees’ desks.Forbes (Feb 26, 2012)
pomp
meaning: cheap or pretentious or vain display
sentence: Throughout U.S. history, Americans have been fascinated by royal pomp -- even on a movie screen.
entreat
meaning: ask for or request earnestly
sentence: "Let me go now, please," she entreated, her eyes unable to meet his any longer.Hope, Anthony
impart
meaning: transmit, as knowledge or a skill
sentence: Long before writing and books were in common use, proverbs were the principal means of imparting instruction.Preston, Thomas
propriety
meaning: correct behavior
sentence: I felt a trifle doubtful about the propriety of taking a short cut across private grounds, and said as much.Sutphen, Van Tassel
consecrate
meaning: render holy by means of religious rites
sentence: The building was consecrated as a Protestant Episcopal church in May, 1814.Faris, John T. (John Thomson)
proceeds
meaning: the income or profit arising from a transaction
sentence: His own share in the proceeds was about a hundred thousand dollars.Stark, James H.
fathom
meaning: come to understand
sentence: But after flying for so many years, the idea of hanging up his sparkling wings is hard for him to fathom.New York Times (Mar 17, 2012)
objective
meaning: the goal intended to be attained
sentence: The objective was to mobilize students from 18 high schools across the city to provide community services and inspire others.New York Times (Feb 5, 2012)
clad
meaning: wearing or provided with clothing
sentence: A few of the villagers came behind, clad in mourning robes, and bearing lighted tapers.Various
partisan
meaning: devoted to a cause or political group
sentence: But given the bitter partisan divide in an election year, Democrats said they would never be able to get such legislation passed.Chicago Tribune (Mar 30, 2012)
faction
meaning: a dissenting clique
sentence: One faction declared it would begin an armed struggle against the government of the United States.Slate (Feb 29, 2012)
contrived
meaning: artificially formal
sentence: In lesser hands the story about a young man who discovers life among the dead could be impossibly cute and contrived.New York Times (Mar 25, 2012)
venerable
meaning: impressive by reason of age
sentence: Thus, after much more than two hundred years, the venerable building looks almost as it did when the first students entered its doors.Faris, John T. (John Thomson)
restrained
meaning: not showy or obtrusive
sentence: By contrast, Mr. Pei’s restrained design took time to claim my attention, particularly since it sat quietly next door to Saarinen’s concrete gull wings.New York Times (Oct 6, 2011)
besiege
meaning: harass, as with questions or requests
sentence: He can’t trot down the street without being besieged by paparazzi.New York Times (Mar 18, 2012)
manifestation
meaning: a clear appearance
sentence: Singing and dancing are manifestations of what many Syrians describe as a much broader cultural flowering.New York Times (Dec 19, 2011)
rebuke
meaning: an act or expression of criticism and censure
sentence: Afterward, the leaders fought court orders to release records showing what they had done, drawing an uncommonly sharp rebuke from a federal judge.Washington Post (Mar 14, 2012)
insurgent
meaning: in opposition to a civil authority or government
sentence: The Free Syrian Army, an insurgent group made of defecting soldiers and based in southern Turkey, claimed responsibility for both attacks.New York Times (Nov 20, 2011)
rhetoric
meaning: using language effectively to please or persuade
sentence: His fiery rhetoric in support of limiting cuts to projected defense spending has surprised and impressed some of Obama's toughest Republican critics.
scrupulous
meaning: having ethical or moral principles
sentence: The reason is that the vast majority of businesses are scrupulous and treat their employees well.
ratify
meaning: approve and express assent, responsibility, or obligation
sentence: Company officials at Safeway said those replacement workers will remain on standby until the agreement is ratified by union members.Washington Post (Mar 29, 2012)
stump
meaning: cause to be perplexed or confounded
sentence: Though family members long suspected Evans, a local handyman who frequently hired local youths, the case stumped investigators for years.Washington Post (Aug 30, 2011)
discreet
meaning: marked by prudence or modesty and wise self-restraint
sentence: Sarkozy has attempted to tone down his image, becoming more discreet about his private life.
imposing
meaning: impressive in appearance
sentence: These buildings were grand and stylized with intricate details and a bit of an imposing presence.Scientific American (Mar 5, 2012)
wistful
meaning: showing pensive sadness
sentence: She turned toward him, her face troubled, her eyes most wistful.Mason, A. E. W. (Alfred Edward Woodley)
mortify
meaning: cause to feel shame
sentence: Intensely mortified at this humiliation, the king fell sick, and henceforth his health failed rapidly.Various
ripple
meaning: stir up so as to form small waves
sentence: That could precipitate higher interest rates that would ripple across the economy.Washington Post (Jul 27, 2011)
premise
meaning: a statement that is held to be true
sentence: Success, real success, comes to the jack of all trades, a major premise handed down from pioneer days.Gilbert, Clinton W. (Clinton Wallace)
subside
meaning: wear off or die down
sentence: Affliction is allayed, grief subsides, sorrow is soothed, distress is mitigated.Webster, Noah
adverse
meaning: contrary to your interests or welfare
sentence: High doses can have adverse effects and even cause death.Seattle Times (Mar 26, 2012)
caprice
meaning: a sudden desire
sentence: Nobody is really in charge, and decisions are made on whim and caprice.”New York Times (Apr 10, 2011)
muster
meaning: gather or bring together
sentence: Yet Fox needed all the strength that he could muster.Rosebery, Archibald Phillip Primrose
comprehensive
meaning: broad in scope
sentence: The United States Army developed a comprehensive plan to address problematic race relations in the 1970s, recognizing that they were hampering military effectiveness.New York Times (Feb 6, 2012)
accede
meaning: yield to another's wish or opinion
sentence: Therefore he made up his mind to accede to his uncle's desire.Streckfuss, Adolph
fervent
meaning: characterized by intense emotion
sentence: But, to fervent applause and scattered fist pumps from two sets of worshipers, he pledged to legally challenge the claims against him.New York Times (Sep 26, 2010)
cohere
meaning: cause to form a united, orderly, and consistent whole
sentence: Two antagonistic values may cohere in the same object.Anderson, Benjamin M. (Benjamin McAlester)
tribunal
meaning: an assembly to conduct judicial business
sentence: The military has historically been protected from civilian courts, with any crimes committed by soldiers being decided in closed military tribunals.
austere
meaning: severely simple
sentence: A certain austere simplicity was noticeable all over Longfellow's house.Anonymous
recovering
meaning: returning to health after illness or debility
sentence: “The recovering economy is bringing more people back into the market.Washington Post (Mar 22, 2012)
stratum
meaning: people having the same social or economic status
sentence: She belonged to the upper stratum of the profession, and, knowing it, could not sink.George, Walter Lionel
conscientious
meaning: characterized by extreme care and great effort
sentence: A conscientious hostess would be very much mortified if she served chicken out of its proper course.Reed, Myrtle
arbitrary
meaning: based on or subject to individual discretion or preference
sentence: Sandra Nurse, a member of Occupy's direct action working group, said police treated demonstrators roughly and made arbitrary arrests.Time (Mar 18, 2012)
exasperate
meaning: irritate
sentence: Shopkeepers, exasperated at the impact of higher taxes and reduced consumer spending, are planning to close down for the day.New York Times (Feb 7, 2012)
conjure
meaning: summon into action or bring into existence
sentence: Vacation homes typically conjure up dreams of blue skies, pristine sand and crystalline waters.Wall Street Journal (Feb 28, 2012)
ominous
meaning: threatening or foreshadowing evil or tragic developments
sentence: The Count's words were so ominous, so full of sinister meaning that for the moment he felt like crying out with fear.Hocking, Joseph
edifice
meaning: a structure that has a roof and walls
sentence: They are here erecting a fine stone edifice for an Episcopal Church.Clark, John A.
elude
meaning: escape, either physically or mentally
sentence: But despite racking up world titles, Olympic gold was eluding him.
pervade
meaning: spread or diffuse through
sentence: An air of intense anticipation pervaded the General’s dining room.Burnett, Carolyn Judson
foster
meaning: promote the growth of
sentence: Mr. Horne accused the district’s Mexican-American studies program of using an antiwhite curriculum to foster social activism.New York Times (Mar 19, 2012)
admonish
meaning: scold or reprimand; take to task
sentence: "Children, children, stop quarrelling, right here in public!" admonished Mrs. Dering, in a low, shocked tone.Perry, Nora
repeal
meaning: cancel officially
sentence: If Republicans repeal the law, Ms. Schakowsky said, they would be “taking away benefits that seniors are already getting.”New York Times (Mar 19, 2012)
retiring
meaning: not arrogant or presuming
sentence: Foster was an extremely modest, unworldly, retiring gentleman.Rosenbach, A. S. W.
incidental
meaning: not of prime or central importance
sentence: The models themselves are incidental on “Scouted,” merely empty planets around which revolve some fascinating characters and plenty more dull ones.New York Times (Nov 27, 2011)
acquiesce
meaning: agree or express agreement
sentence: American officials initially tried to resist President Karzai’s moves but eventually acquiesced.New York Times (Mar 9, 2012)
slew
meaning: a large number or amount or extent
sentence: In fact, intense focus may be one reason why so-called savants become so extraordinary at performing extensive calculations or remembering a slew of facts.Scientific American (Mar 3, 2012)
usurp
meaning: seize and take control without authority
sentence: More than anything, though, officials expressed concern about reigniting longstanding Mexican concerns about the United States’ usurping Mexico’s authority.New York Times (Mar 15, 2011)
sentinel
meaning: a person employed to keep watch for some anticipated event
sentence: The prisoners undressed themselves as usual, and went to bed, observed by the sentinel.Drake, Samuel Adams
precision
meaning: the quality of being exact
sentence: At this time, home ranges of small rodents can not be measured with great precision, therefore any such calculations are, at best, only approximations.Douglas, Charles L.
depose
meaning: force to leave an office
sentence: Late Wednesday, Mr. Touré, the deposed president, spoke out from hiding for the first time.New York Times (Mar 30, 2012)
wanton
meaning: unprovoked or without motive or justification
sentence: I am not a sentimentalist by any means, yet I abominate wanton cruelty.Stables, Gordon
odium
meaning: state of disgrace resulting from detestable behavior
sentence: This was one of the men who bring odium on the whole class of prisoners, and prejudice society against them.Henderson, Frank
precept
meaning: a rule of personal conduct
sentence: The law of nature has but one precept, "Be strong."Williams, C. M.
deference
meaning: a courteous expression of esteem or regard
sentence: Other rules, as indicated in Mr. Collins' book, concerned deportment, and demanded constant deference to superiors.Faris, John T. (John Thomson)
fray
meaning: a noisy fight
sentence: Armed rebels have joined the fray in recent months.
candid
meaning: openly straightforward and direct without secretiveness
sentence: The actor was candid about his own difficult childhood growing up with alcoholic parents.Seattle Times (Feb 17, 2012)
enduring
meaning: unceasing
sentence: What makes the galumphing hubby such an enduring stock character?Slate (Mar 26, 2012)
impertinent
meaning: improperly forward or bold
sentence: Imagine calling a famous writer by his first name—it seemed impertinent, to say the least.Watkins, Shirley
bland
meaning: lacking stimulating characteristics; uninteresting
sentence: Many critics were less than enamored with the kind of “easy listening” Mr. Williams embodied, deriding his approach as bland and unchallenging.New York Times (Oct 9, 2011)
insinuate
meaning: suggest in an indirect or covert way; give to understand
sentence: "Good heavens, do you mean to insinuate that I did anything crooked?" said Bojo loudly, yet at the bottom ill at ease.Johnson, Owen
nominal
meaning: insignificantly small; a matter of form only
sentence: He sought nominal damages of one dollar from each defendant.
suppliant
meaning: humbly entreating
sentence: The colonists asked for nothing but what was clearly right and asked in the most respectful and even suppliant manner.Judson, L. Carroll
languid
meaning: lacking spirit or liveliness
sentence: Many viewers, bored by the languid pace of the show, tuned out early.New York Times (Dec 30, 2011)
rave
meaning: praise enthusiastically
sentence: I have heard lots of women simply rave about him.Kauffman, Reginald Wright
monetary
meaning: relating to or involving money
sentence: A hundred years ago, monetary policy – control over interest rates and the availability of credit – was viewed as a highly contentious political issue.New York Times (Mar 29, 2012)
headlong
meaning: in a hasty and foolhardy manner
sentence: “They may not be wishing to rush headlong back into the same sort of risks just yet.”
infallible
meaning: incapable of failure or error
sentence: But conductors are no more infallible than other people, and once in a blue moon in going through a train they miss a passenger.Lynde, Francis
coax
meaning: influence or urge by gentle urging, caressing, or flattering
sentence: He used his most enticing manner and did his best to coax the little animal out again.Kay, Ross
explicate
meaning: elaborate, as of theories and hypotheses
sentence: He urged judges to resist the rigid guidelines and to write opinions explicating their reasons for doing so.New York Times (Jan 22, 2010)
gaunt
meaning: very thin especially from disease or hunger or cold
sentence: Gaunt, starved, and ragged, the men marched northwards, leaving the Touat country upon their left hand.Mason, A. E. W. (Alfred Edward Woodley)
morbid
meaning: suggesting the horror of death and decay
sentence: Earlier in the day, however, his demise was watched by spectators with a morbid fascination.New York Times (Aug 16, 2010)
ranging
meaning: wandering freely
sentence: His detective work is fascinating and wide ranging.Seattle Times (Feb 1, 2012)
pacify
meaning: ease the anger, agitation, or strong emotion of
sentence: How they pacified him I don’t know, but at the end of two hours he had cooled off enough to let us go aboard.Quincy, Samuel M.
pastoral
meaning: idyllically rustic
sentence: He made a considerable reputation as an accomplished painter of quiet pastoral subjects and carefully elaborated landscapes with cattle.Various
dogged
meaning: stubbornly unyielding
sentence: Some analysts expect Mr. Falcone, who is known for his dogged determination, to just continue to limp along while slashing costs.New York Times (Feb 15, 2012)
ebb
meaning: fall away or decline
sentence: Although Gardner’s competitive appetite ebbed after 2004, other cravings did not.New York Times (Jan 28, 2012)
aide
meaning: someone who acts as an assistant
sentence: She later found work as a teacher’s aide in a Head Start program in Harlem.New York Times (Jan 12, 2012)
appease
meaning: cause to be more favorably inclined; gain the good will of
sentence: The king also has tried to appease public anger over corruption.New York Times (Feb 9, 2012)
stipulate
meaning: make an express demand or provision in an agreement
sentence: The mayor has an executive order in place stipulating that all top officials, except those granted a waiver, live in the city.New York Times (Sep 22, 2011)
recourse
meaning: something or someone turned to for assistance or security
sentence: Bargain hunters and holiday shoppers are bad guys’ favorite targets and have little or no recourse when shoddy or fake merchandise arrives.Forbes (Nov 22, 2011)
constrained
meaning: lacking spontaneity; not natural
sentence: All his goodness, however, will be of a forced, constrained, artificial, and at bottom unreal character.Hyde, William De Witt
bate
meaning: moderate or restrain; lessen the force of
sentence: “You called her ‘an interfering, disagreeable old woman’!” whispered Bertha with bated breath, glancing half fearfully at the door as she spoke.Vaizey, George de Horne, Mrs.
aversion
meaning: a feeling of intense dislike
sentence: Already my passive dislike had grown into an active aversion.Oppenheim, E. Phillips (Edward Phillips)
conceit
meaning: an artistic device or effect
sentence: An urban panorama is viewed from a high vantage point, a conceit used in topographic art to render vast perspectives.New York Times (Sep 30, 2011)
loath
meaning: strongly opposed
sentence: Friends and political allies are loath to talk about her, knowing the family’s intense obsession with privacy.New York Times (Aug 14, 2011)
rampart
meaning: an embankment built around a space for defensive purposes
sentence: The night was gloomy, dark, and wet; the soldiers, wearied with watching at the ramparts, dozed, leaning on their weapons.Sienkiewicz, Henryk
extort
meaning: obtain by coercion or intimidation
sentence: The owners, in turn, have called the lawyers shakedown artists bent on ruining their good reputations to extort money.New York Times (Jan 27, 2012)
tarry
meaning: leave slowly and hesitantly
sentence: For two days I tarried in Paris, settling my little property.Ford, Paul Leicester
perpetrate
meaning: perform an act, usually with a negative connotation
sentence: Come on it’s just a cruel joke perpetrated by the airline industry.”Forbes (Dec 11, 2011)
decorum
meaning: propriety in manners and conduct
sentence: Wishing to observe the rules of decorum she invited him to stay for supper, though absolutely nothing had been prepared for a guest.Sudermann, Hermann
luxuriant
meaning: produced or growing in extreme abundance
sentence: Her luxuriant curly hair, restrained by no net, but held together simply by a flowering spray, waved over her shoulders in all its rich abundance.Elisabeth Burstenbinder (AKA E. Werner)
cant
meaning: insincere talk about religion or morals
sentence: It was the familiar cant of the man rich enough to affect disdain for money, and Wade was not impressed.Day, Holman
enjoin
meaning: give instructions to or direct somebody to do something
sentence: He turned to beckon the others forward with one hand, while laying the other over his mouth in a gesture enjoining silence.Breckenridge, Gerald
avarice
meaning: extreme greed for material wealth
sentence: The old man's fears were assailed with threats, and his avarice was approached by bribes, and he very soon capitulated.Abbott, John S. C. (John Stevens Cabot)
edict
meaning: a formal or authoritative proclamation
sentence: An edict was issued by him forbidding any Christian to give instruction in Greek literature under any circumstances.Lightfoot, J. B.
disconcert
meaning: cause to lose one's composure
sentence: Perplexed and disconcerted, I found no words to answer such an amazing sally.Chambers, Robert W. (Robert William)
symmetry
meaning: balance among the parts of something
sentence: Even the staging displays symmetry, with actors lined up on either side in formal precision.New York Times (Jan 24, 2011)
capitulate
meaning: surrender under agreed conditions
sentence: "Alas, no," said Bergfeld, mournfully, "the day after the battle our brave soldiers were surrounded by overwhelming forces and obliged to capitulate."Meding, Johann Ferdinand Martin Oskar
arbitrate
meaning: act between parties with a view to reconciling differences
sentence: The Scottish throne was now disputed by many claimants, and the Scots asked Edward to arbitrate between them.Various
cleave
meaning: separate or cut with a tool, such as a sharp instrument
sentence: Instead someone shouts "Go" and he is bearing down on me and almost cleaves my shield in two with his first blow.
append
meaning: add to the very end
sentence: Some specimens will appear in the papers appended to this report.Various
visage
meaning: the human face
sentence: An honest, quiet laugh often mantled his pale earnest visage.Turnbull, Robert
horde
meaning: a moving crowd
sentence: Hordes of puzzled tourists, many with rolling suitcases attached, poured down the staircases.New York Times (Jan 1, 2012)
parable
meaning: a short moral story
sentence: In most instances, I have closed my visits by reading some interesting story or parable.Frothingham, Octavius Brooks
chastise
meaning: censure severely
sentence: She remembers an upsetting incident when a headmistress chastised her for working too much.
foil
meaning: hinder or prevent, as an effort, plan, or desire
sentence: On March 1st, a Turkish newspaper reported that the country's intelligence service had foiled an attempt by Syrian agents to kidnap the colonel.
veritable
meaning: being truly so called; real or genuine
sentence: The heavy rain had reduced this low-lying ground to a veritable quagmire, making progress very difficult even for one as unburdened as he was.Putnam Weale, B. L. (Bertram Lenox)
grapple
meaning: work hard to come to terms with or deal with something
sentence: But, he said, all coastal communities will have to grapple with rising seas.New York Times (Mar 24, 2012)
gentry
meaning: the most powerful members of a society
sentence: The mode of travel of the gentry was riding horses, but most people traveled by walking.Reilly, S. A.
pall
meaning: a sudden numbing dread
sentence: Residents who fled in recent days spoke of the smell of death and piles of garbage drifting like snowbanks, casting a pall over the city.New York Times (Mar 7, 2012)
maxim
meaning: a saying that is widely accepted on its own merits
sentence: The maxim "All is fair in love and war" was applied literally.Thomson, Basil
projection
meaning: a prediction made by extrapolating from past observations
sentence: Volume is down 25 percent from five years ago, and projections show even further declines, said Postmaster General Patrick R. Donahoe.New York Times (Mar 22, 2012)
prowess
meaning: a superior skill learned by study and practice
sentence: While our engineering prowess has advanced a great deal over the past sixty years, the principles of innovation largely have not.
dingy
meaning: thickly covered with ingrained dirt or soot
sentence: Though composed amid the unromantic surroundings of a dingy, dusty, and neglected back room, the speech has become a memorable document.Herndon, William H.
semblance
meaning: the outward or apparent appearance or form of something
sentence: He was perceptibly older, in the way in which people look older all at once after having long kept the semblance of youth.King, Basil
tout
meaning: advertise in strongly positive terms
sentence: Testing is being touted as the means of making the U.S. education system competitive, even world-class.Washington Post (Mar 23, 2012)
fortitude
meaning: strength of mind that enables one to endure adversity
sentence: Leigh Hunt bore himself in his captivity with cheerful fortitude, suffering severely in health but flagging little in spirits or industry.Colvin, Sidney
asunder
meaning: into parts or pieces
sentence: In 1854, as I have already remarked, Nicaragua was split asunder by civil war.Powell, E. Alexander (Edward Alexander)
rout
meaning: an overwhelming defeat
sentence: It's how Seattle won Sunday's game in Chicago, scoring 31 consecutive second-half points as an impressive comeback became an overwhelming rout.Seattle Times (Dec 19, 2011)
staid
meaning: characterized by dignity and propriety
sentence: He was prim and staid and liked to do things in an orderly fashion.Doyle, A. Conan
beguile
meaning: influence by slyness
sentence: I can no longer remain silent in the presence of the schemers who seek to beguile you.Bolanden, Conrad von
purport
meaning: have the often misleading appearance of being or intending
sentence: Of course, none of these purported medical benefits have any grounding in science.Scientific American (Jan 28, 2012)
deprave
meaning: corrupt morally or by intemperance or sensuality
sentence: The people who make up this typical Gorky offering are drunkards, thieves, depraved creatures of every kind.Kilmer, Joyce
bequeath
meaning: leave or give, especially by will after one's death
sentence: No matter how often she changed her will, she told me, that diamond pin was always bequeathed to me.Wells, Carolyn
enigma
meaning: something that baffles understanding and cannot be explained
sentence: Tails are often an enigma; many creatures have them, but scientists know little about their function, particularly for extinct species.
assiduous
meaning: marked by care and persistent effort
sentence: He's an assiduous diary-keeper and regularly rereads ancient entries to check up on himself.
vassal
meaning: a person holding a fief
sentence: And what was of still greater importance, he could only obtain taxes and soldiers from among the vassals, by the consent of their feudal lords.Freytag, Gustav
quail
meaning: draw back, as with fear or pain
sentence: He quailed before me, and forgetting his new part in old habits, muttered an apology.Weyman, Stanley John
outskirts
meaning: area relatively far from the center, as of a city or town
sentence: Ms. Waters talked about how she had spent the day at an organic farm on the outskirts of Beijing looking at vegetables for the dinner.New York Times (Nov 14, 2011)
bulwark
meaning: a protective structure of stone or concrete
sentence: The cliffs are of imposing height, nearly three hundred feet: a formidable bulwark.White, Walter
swerve
meaning: an erratic turn from an intended course
sentence: However, I was not going to swerve from my word.Johnstone, James Johnstone, chevalier de
gird
meaning: prepare oneself for action or a confrontation
sentence: Protesters are girding for another police raid as several City Council members have called on protesters to leave.Washington Post (Nov 11, 2011)
betrothed
meaning: pledged to be married
sentence: We are not betrothed'—her eyes filled with tears,—'he can never marry me; and he and my father have quarrelled.Fleming, George
prospective
meaning: of or concerned with or related to the future
sentence: Most prospective homesteaders make the same mistake I did in buying horses, unless they are experienced.Micheaux, Oscar
advert
meaning: make reference to
sentence: In the family circle it was rarely adverted to, and never except when some allusion to the approaching separation had to be made.Werner, E. T. C. (Edward Theodore Chalmers)
peremptory
meaning: not allowing contradiction or refusal
sentence: This time it was not a request but a peremptory order to go at once to Cuba and undertake the work.Johnson, Willis Fletcher
rudiment
meaning: the elementary stage of any subject
sentence: He retraced his steps, and came to Cape Girardeau, in Missouri, where he remained some time, acquiring the rudiments of the English language.Anonymous
deduce
meaning: reason from the general to the particular
sentence: They then used models of global wind circulation to deduce which dust sources have become stronger and which weaker.
halting
meaning: proceeding in a fragmentary, hesitant, or ineffective way
sentence: “I so much love cricket,” he said, shyly, in halting English.New York Times (Feb 22, 2012)
ignominy
meaning: a state of dishonor
sentence: After all, we love nothing better than seeing the powerful and formerly smug dragged across the front pages in ignominy.
ideology
meaning: an orientation that characterizes the thinking of a group
sentence: Bill O’Reilly and others picked up on the theme, summing up left-wing ideology as “San Francisco values.”Slate (Jan 19, 2012)
pallid
meaning: lacking in vitality or interest or effectiveness
sentence: But too often the music sounded thin and pallid.New York Times (Apr 25, 2010)
chagrin
meaning: strong feelings of embarrassment
sentence: But he was feeling deeply chagrined and mortified over his last escapade.White, Fred M. (Fred Merrick)
obtrude
meaning: thrust oneself in as if by force
sentence: She had no right to obtrude herself into his life and to disturb it.Packard, Frank L. (Frank Lucius)
audacious
meaning: disposed to venture or take risks
sentence: In an audacious operation that unfolded like a Hollywood thriller, the Navy Seals executed a daring raid deep into Pakistan to kill Osama bin Laden.New York Times (Sep 4, 2011)
construe
meaning: make sense of; assign a meaning to
sentence: But nothing that was said Tuesday can be construed as good news.Washington Post (Sep 14, 2011)
ford
meaning: cross a river where it's shallow
sentence: Sometimes they drive their teams through unsettled country, without roads, swimming and fording streams, clearing away obstructions, and camping where night overtakes them.Folsom, William Henry Carman
repast
meaning: the food served and eaten at one time
sentence: Fragrant coffee, light rolls, fresh butter, ham and eggs, fried crocuses and soft crabs, formed the repast.Reid, Mayne
stint
meaning: an unbroken period of time during which you do something
sentence: He found his unionized warehouse job after a stint working for his father, an accountant.New York Times (Mar 21, 2012)
fresco
meaning: a mural done with watercolors on wet plaster
sentence: The little church has an ancient fresco of St. Christopher, placed, as usual, opposite the entrance.Conybeare, Edward
dutiful
meaning: willingly obedient out of a sense of respect
sentence: Perhaps he thinks an engaged young lady should be demure and dutiful, having no eyes or ears for any one except her betrothed.Harland, Marion
hew
meaning: make or shape as with an axe
sentence: They bought a log chain, and lumber for a door; the window frames were hewed from logs.Daughters of the American Revolution. Nebraska
parity
meaning: functional equality
sentence: How many of the world’s problems would be solved, or at least greatly reduced, if women had true parity with men?New York Times (Dec 15, 2011)
affable
meaning: diffusing warmth and friendliness
sentence: He was well liked and respected in these islands, for his affable manners had obtained for him much popularity.Various
interminable
meaning: tiresomely long; seemingly without end
sentence: All was going well, but slowly, the time taken for the last few feet seeming to be interminable.Cumberland, Barlow
pillage
meaning: steal goods; take as spoils
sentence: In addition great material losses were inflicted: seven hundred houses were destroyed, six hundred stores pillaged, and thousands of families utterly ruined.Straus, Oscar S.
foreboding
meaning: a feeling of evil to come
sentence: Mr. Harding had strong forebodings that the trouble, so far from being ended, was only just beginning.Marsh, Richard
rend
meaning: tear or be torn violently
sentence: In the distance heavy artillery was growling, and high explosive shells were bursting with a violence that seemed to rend the sky.Tracy, Louis
livelihood
meaning: the financial means whereby one supports oneself
sentence: With businesses shut, fields untended and fishing abandoned many have lost their livelihoods as well as their homes, our correspondent says.
deign
meaning: do something that one considers to be below one's dignity
sentence: To Mr. Gompers' courteous letter Czar Gary did not deign to reply.Foster, William Z.
capricious
meaning: determined by chance or impulse rather than by necessity
sentence: Her admirers were capricious, returning to her at times, and then holding aloof again; and as for suitors, they entirely disappeared.Schubin, Ossip
stupendous
meaning: so great in size, force, or extent as to elicit awe
sentence: The fact was so stupendous that Terry felt almost frightened over the great good fortune.Sabin, Edwin L. (Edwin Legrand)
chaff
meaning: material consisting of seed coverings and pieces of stem
sentence: The wheat, being heavy, falls, while the chaff is blown away.Starr, Frederick
innate
meaning: not established by conditioning or learning
sentence: In other words, one of our most essential abilities as humans--reading--is the product of a combination of innate and learned traits.
reverie
meaning: an abstracted state of absorption
sentence: He stood still, seemingly lost in reverie, and quite oblivious to the group about him.Frey, Hildegard G. (Hildegard Gertrude)
wrangle
meaning: quarrel noisily, angrily, or disruptively
sentence: Here were many fierce and bitter wrangles over vexed questions, turbulent scenes, displays of sectional feelings.Raymond, Evelyn
crevice
meaning: a long narrow opening
sentence: The disruptive power of tree roots, growing in the crevices of rocks, is well known.Various
ostensible
meaning: appearing as such but not necessarily so
sentence: This already-exhaustive book is studded with diary entries, academic papers and other ostensible evidence that its fictitious stories of destruction are true.New York Times (Jun 6, 2010)
craven
meaning: lacking even the rudiments of courage; abjectly fearful
sentence: Was it for them to follow the craven footsteps of a cowardly generation?Robinson, Victor
vestige
meaning: an indication that something has been present
sentence: Now, there was no vestige of vegetation; no living thing.Hopkins, William John
plumb
meaning: examine thoroughly and in great depth
sentence: Tellingly, Ms. Liao said she had great difficulty finding three actors willing to plumb their own personalities.New York Times (Jun 1, 2011)
reticent
meaning: temperamentally disinclined to talk
sentence: No questions were asked, and few indeed were the words spoken, his reticent manner preventing any undue familiarity.Maclean, John
propensity
meaning: an inclination to do something
sentence: A longtime colleague, Gate Theatre director Michael Colgan, noted Kelly's old-school charms, punctuated by his propensity for bow ties and smart suits.Seattle Times (Feb 15, 2012)
chide
meaning: scold or reprimand severely or angrily
sentence: He chided reporters as having “stalked” family members, demanding that his relatives be left alone.New York Times (Nov 8, 2011)
espouse
meaning: choose and follow a theory, idea, policy, etc.
sentence: He said Islam should not be equated with terrorism or the kind of violence espoused by Bin Laden.
raiment
meaning: especially fine or decorative clothing
sentence: Clothed in fine raiment and faring sumptuously every day, he soon developed into a handsome lad.Oxley, J. Macdonald (James Macdonald)
intrepid
meaning: invulnerable to fear or intimidation
sentence: There are some very courageous and intrepid reporters in Afghanistan, including some who work for American media outlets.
seemly
meaning: according with custom or propriety
sentence: The Baron was less conscientious, for he ate more beefsteak than was seemly, and talked a great deal of stupid nonsense, as was his wont.Hoffmann, Ernst Theordor Wilhelm
allay
meaning: lessen the intensity of or calm
sentence: Our boy was scared and confused; we tried to allay his fears.New York Times (Mar 30, 2012)
fitful
meaning: occurring in spells and often abruptly
sentence: She had lost her composure, her breath came in fitful, uneven gasps, and as she sat there she pressed one hand over her heart.Davis, Owen
erode
meaning: become ground down or deteriorate
sentence: Another report today showed home prices fell more than forecast in November, eroding the wealth of families as they seek to rebuild savings.
unaffected
meaning: free of artificiality; sincere and genuine
sentence: His conversation was unaffectedly simple and frank; his language natural; always abounding in curious anecdotes.Conway, Moncure Daniel
canto
meaning: a major division of a long poem
sentence: Folengo’s next production was the Orlandino, an Italian poem of eight cantos, written in rhymed octaves.Various
docile
meaning: easily handled or managed
sentence: Time and again humans have domesticated wild , producing tame individuals with softer appearances and more docile temperaments, such as dogs and guinea pigs.Scientific American (Jan 25, 2012)
patronize
meaning: treat condescendingly
sentence: Ms. Paul herself noted that “glib talk about appreciating dyslexia as a ‘gift’ is unhelpful at best and patronizing at worst.”New York Times (Feb 6, 2012)
teem
meaning: be full of or abuzz with
sentence: The coast, once teeming with traffic, is now lonely and deserted.Mahaffy, J. P.
estrange
meaning: arouse hostility or indifference in
sentence: An atmosphere of distrust, suspicion and fear can cause workers to feel estranged from one another, Dr. Wright has written.New York Times (Jan 28, 2012)
spat
meaning: a quarrel about petty points
sentence: Public spats are rare in the asset-management industry, where companies typically resolve disputes behind closed doors.
warble
meaning: sing or play with trills
sentence: Meadow larks, as you have undoubtedly noticed, warble many different songs.Barrett, R. E.
mien
meaning: a person's appearance, manner, or demeanor
sentence: Nevertheless, before going to meet Samuel, she assumed a calm and dignified mien.Kraszewski, Jo?zef Ignacy
sate
meaning: fill to contentment
sentence: His appetite was not sated by any means, but he knew the danger of overloading his stomach, so he stopped.Dewey, Edward Hooker
constituency
meaning: the body of voters who elect a representative for their area
sentence: Each posited that the blue-collar Democratic constituency rooted in the New Deal had grown increasingly conservative, alienated from “big government.”New York Times (Jan 14, 2012)
patrician
meaning: characteristic of the nobility or aristocracy
sentence: Respectable ladies, long resident, wearing black poke bonnets and camel's-hair shawls, lifted their patrician eyebrows with disapproval.Brooks, Charles Stephen
parry
meaning: avoid or try to avoid fulfilling, answering, or performing
sentence: The boys asked a few guarded questions, but gained no information whatever, their questions being parried in every instance.Mears, James R.
practitioner
meaning: someone who carries out a learned profession
sentence: In particular, modern medical practitioners are coming around to the idea that certain illnesses cannot be reduced to one isolatable, treatable cause.Nature (Dec 21, 2011)
ravel
meaning: disentangle or separate out
sentence: Overcasting is done by taking loose stitches over the raw edge of the cloth, to keep it from ravelling or fraying.Ontario. Ministry of Education
infest
meaning: occupy in large numbers or live on a host
sentence: Many lived in dilapidated apartments with leaky pipes, broken windows, rooms full of mold, and walls infested with cockroaches and rats.New York Times (Jul 28, 2011)
actuate
meaning: give an incentive for doing something
sentence: He knew that men were actuated by other motives, good and bad, than self-interest.Blease, Walter Lyon
surly
meaning: unfriendly and inclined toward anger or irritation
sentence: But Blake, being surly and quarrelsome even when sober, gave the lapel a savage jerk, and reached out with his other hand.Chisholm, A. M. (Arthur Murray)
convalesce
meaning: get over an illness or shock
sentence: Patients convalescing from pneumonia were evacuated to England or given Base Duty.Jahns, Lewis E.
demoralize
meaning: lower someone's spirits; make downhearted
sentence: The storm clobbered many communities still recovering from the flooding two months ago caused by Hurricane Irene, leaving weary homeowners exhausted and demoralized.Washington Post (Nov 1, 2011)
devolve
meaning: grow worse
sentence: As the rhetoric heated up inside, the violence outside devolved into chaos.
alacrity
meaning: liveliness and eagerness
sentence: Every one exerted himself not only without murmuring and discontent, but even with an alacrity which almost approached to cheerfulness.Kippis, Andrew
waive
meaning: do without or cease to hold or adhere to
sentence: Low rates have also led retail brokerages to waive fees on money market funds to avoid negative returns for their clients.
unwonted
meaning: out of the ordinary
sentence: He must rush off to see his people, who no doubt were quite confounded by his unwonted energy.Speed, Nell
seethe
meaning: be in an agitated emotional state
sentence: Outwardly quite calm and matter-of-fact, his mind was in a seething turmoil.Douglas, Hudson
scrutinize
meaning: look at critically or searchingly, or in minute detail
sentence: Fans and commentators are scrutinizing every blemish: his turnovers, his weak left hand, his jump shot.New York Times (Mar 5, 2012)
diffident
meaning: lacking self-confidence
sentence: Shyly diffident in the presence of strangers, her head was lowered.Packard, Frank L. (Frank Lucius)
execrate
meaning: curse or declare to be evil or anathema
sentence: When all Great Britain was execrating Napoleon, picturing him as a devil with horns and hoofs, Byron looked upon him as the world's hero.Hubbard, Elbert
implacable
meaning: incapable of being appeased or pacified
sentence: This man was a savage in his implacable desire for revenge.Kelly, Florence Finch
pique
meaning: a sudden outburst of anger
sentence: A talented youngster who smashes his guitar in a fit of pique finds it magically reassembled just in time for a crucial concert.
mite
meaning: a slight but appreciable amount
sentence: I never saw anybody so pleased with monkeys as she is, and not one mite afraid.Raymond, Evelyn
encumber
meaning: hold back, impede, or weigh down
sentence: Two others were making slower progress for the reason that each was encumbered by supporting a disabled man.Westerman, Percy F. (Percy Francis)
uncouth
meaning: lacking refinement or cultivation or taste
sentence: He had not stopped to consider her rough speech and uncouth manners.Johnston, Annie F. (Annie Fellows)
petulant
meaning: easily irritated or annoyed
sentence: The black eyes emitted an angry flash, the voice that answered was sharp and petulant.Fleming, May Agnes
expiate
meaning: make amends for
sentence: Wulphere was absolved on condition that he should expiate his crime by founding churches and monasteries all over his kingdom.Clifton, A. B.
cavalier
meaning: showing a lack of concern or seriousness
sentence: Some would have given Nicklaus a cavalier response: polite nod while thinking, “Yeah, whatever.”New York Times (Jun 18, 2011)
banter
meaning: light teasing repartee
sentence: Our easy banter had suddenly been replaced by strained and awkward interaction.Slate (Feb 15, 2012)
bluster
meaning: act in an arrogant, overly self-assured, or conceited manner
sentence: Slade, despite his swaggers and blustering, was at heart a coward.Landon, Herman
debase
meaning: corrupt morally or by intemperance or sensuality
sentence: Long oppression had not, on the whole, either blunted their intellects or debased their morals.Adler, Felix
retainer
meaning: a person working in the service of another
sentence: This faithful and trusted retainer is greatly valued by his employers.Black, Helen C.
subjugate
meaning: make subservient; force to submit or subdue
sentence: The Confederacy was led by thoroughgoing racists who wanted to keep blacks subjugated for all time because of the color of their skin.Slate (Apr 7, 2010)
extol
meaning: praise, glorify, or honor
sentence: How I praised the duck at that first dinner, and extolled Madame's skill in cookery!Warren, Arthur
fraught
meaning: filled with or attended with
sentence: But the ocean remains an unpredictable place, fraught with hazards.Scientific American (Apr 5, 2012)
august
meaning: profoundly honored
sentence: At all times reserved in his manner and his bearing full of dignity, never before had she realized the majesty of General Washington’s august presence.Madison, Lucy Foster
fissure
meaning: a long narrow depression in a surface
sentence: The brown bark is not very rough, though its numerous fissures and cracks give it a rugged appearance.Step, Edward
knoll
meaning: a small natural hill
sentence: Opened in 2008, the park serves as a true public space; elderly couples stroll around the artificial lake as toddlers roll down grassy knolls.New York Times (May 7, 2010)
callous
meaning: emotionally hardened
sentence: Outwardly merry and good-humoured, he was by nature coldly fierce, calculating, callous.Wingfield, Lewis
inculcate
meaning: teach and impress by frequent repetitions or admonitions
sentence: But instruction in history has been for a long time systematically used to inculcate certain political sentiments in the pupils.Liebknecht, Karl Paul August Friedrich
nettle
meaning: disturb, especially by minor irritations
sentence: Lincoln began these remarks by good-humored but nettling chaffing of his opponent.Various
blanch
meaning: turn pale, as if in fear
sentence: He is silent, as if struck dumb, his face showing blanched and bloodless, while she utters a shriek, half terrified, half in frenzied anger.Reid, Mayne
inscrutable
meaning: difficult or impossible to understand
sentence: The fashion industry is notoriously opaque and often inscrutable for outsiders, even ones as well connected as him.Seattle Times (Oct 1, 2011)
tenacious
meaning: stubbornly unyielding
sentence: She was a tenacious woman, one who would even hold fast a thing which she no longer valued, simply because it belonged to her.Morris, Clara
thrall
meaning: the state of being under the control of another person
sentence: Then Kiss commenced in earnest, and quickly held his audience in thrall.Farjeon, Benjamin Leopold
exigency
meaning: a pressing or urgent situation
sentence: The exigency of the situation roused Mr. Popkiss' sluggish faculties into prompt action.Magnay, William
disconsolate
meaning: sad beyond comforting; incapable of being soothed
sentence: Was there a bereaved mother or disconsolate sister weeping over their dead?Steward, T. G. (Theophilus Gould)
impetus
meaning: a force that makes something happen
sentence: Critics say it has known mixed success at best, although supporters hope the U.S. drawdown could provide just the impetus it needs to thrive.
imposition
meaning: an uncalled-for burden
sentence: On that far-away day he had considered the little, lost girl a nuisance and an imposition.Chisholm, A. M. (Arthur Murray)
auspices
meaning: kindly endorsement and guidance
sentence: In March 2009, negotiations between Israel and Hamas were held in Cairo, under the auspices of the Egyptian intelligence agency.New York Times (Nov 9, 2011)
sonorous
meaning: full and loud and deep
sentence: His voice rang out firmly now, a deep and sonorous bass.Bedford-Jones, H.
exploitation
meaning: an act that victimizes someone
sentence: In a scathing report released last year, Amnesty International found there was widespread exploitation of migrants in Malaysia.
bane
meaning: something causing misery or death
sentence: Knee pain is the bane of many runners, sometimes causing them to give up altogether.Seattle Times (Jun 7, 2010)
dint
meaning: force or effort
sentence: If only certain puzzles could be solved by dint of sheer hard thinking!Marsh, Richard
ignominious
meaning: deserving or bringing disgrace or shame
sentence: The great Ottawa chief saw his partially accomplished scheme withering into ignominious failure.Rudd, John
amicable
meaning: characterized by friendship and good will
sentence: After a short colloquy the two men evidently came to an amicable understanding, for they shook hands.Kraszewski, Jo?zef Ignacy
onset
meaning: the beginning or early stages
sentence: Thousands of families are living in makeshift camps as temperatures fall to freezing with the onset of winter.New York Times (Nov 10, 2011)
conservatory
meaning: a schoolhouse with special facilities for fine arts
sentence: The young instrumental talent that is coming out of local music schools and conservatories is as amazingly good as you are going to find anywhere.
zenith
meaning: the point above the observer directly opposite the nadir
sentence: In other words it never reaches the zenith, a point directly overhead.George H. Lowery.
voluble
meaning: marked by a ready flow of speech
sentence: I find him charming: shy – yet easy to talk to – voluble and funny once he gets going.
yeoman
meaning: a free man who cultivates his own land
sentence: On one extreme was the well-to-do yeoman farmer farming his own land.Reilly, S. A.
levity
meaning: a manner lacking seriousness
sentence: The same balance of seriousness and levity runs through her plays, which put an absurdist spin on everyday problems.New York Times (May 7, 2010)
rapt
meaning: feeling great delight and interest
sentence: She was watching the development of the investigation with rapt, eager attention.Mitford, Bertram
sultry
meaning: characterized by oppressive heat and humidity
sentence: New guidelines from the American Academy of Pediatrics arrive just as school sports ramp up in sultry August temperatures.Washington Post (Aug 9, 2011)
pinion
meaning: restrain or bind
sentence: The prisoners having dismounted, were placed in a line on the ground facing the guillotine, their arms pinioned.Various
axiom
meaning: a proposition that is not susceptible of proof or disproof
sentence: The fundamental axiom of scientific thought is that there is not, never has been, and never will be, any disorder in nature.Huxley, Thomas H.
descry
meaning: catch sight of
sentence: Looking off seaward, I could descry no sails.Drake, Samuel Adams
retinue
meaning: the group following and attending to some important person
sentence: Despite his retinue of security personnel, Atambaev had been poisoned during his short tenure as prime minister.
functionary
meaning: a worker who holds or is invested with an office
sentence: He was the functionary of the assize court, impaneling its juries, bringing accused men before it, and carrying out its penalties.Reilly, S. A.
imbibe
meaning: take in liquids
sentence: "We're cornered at last," he said suddenly, as the old man set the bottle down after having imbibed the best half of its contents.Douglas, Hudson
diversified
meaning: having variety of character or form or components
sentence: Funds in both categories tend to be highly diversified, typically with 100 or more stocks across at least 10 industries.Wall Street Journal (Feb 24, 2012)
maraud
meaning: raid and rove in search of plunder
sentence: Its reporter says armed gangs and looters are marauding the streets.
grudging
meaning: petty or reluctant in giving or spending
sentence: Expect delays, scattered outages and surly, grudging customer service in the interim.
partiality
meaning: a predisposition to like something
sentence: She still showed a partiality for bright colors, by her gown of deep crimson.Sage, William
philology
meaning: the humanistic study of language and literature
sentence: I had determined to study philology, chiefly Greek and Latin, but the fare spread out by the professors was much too tempting.Müller, F. Max (Friedrich Max)
wry
meaning: humorously sarcastic or mocking
sentence: She also has a very understated but very wry sense of humour; watch out for it.
caucus
meaning: meet to select a candidate or promote a policy
sentence: Representative Ron Paul of Texas isn’t campaigning in Florida, instead focusing on Maine, which will caucus in late February.
permeate
meaning: spread or diffuse through
sentence: Florida’s summertime heat permeates almost every scene, becoming something like a character.New York Times (Mar 13, 2012)
propitious
meaning: presenting favorable circumstances
sentence: With the Athens stock market down nearly 30 percent so far this year, it would not seem a propitious time for initial public offerings.New York Times (Jun 2, 2010)
salient
meaning: conspicuous, prominent, or important
sentence: Bullying has become an increasingly salient problem for school-age children, and in rare cases has ended tragically with victims committing suicide.
propitiate
meaning: make peace with
sentence: King Edward, having subdued the Welsh, “endeavoured to propitiate his newly acquired subjects by becoming a resident in the conquered country.Frith, William Powell
excise
meaning: remove by cutting
sentence: Wielding a razor, Jefferson excised all passages containing supernaturalistic elements from the gospels, extracting what he took to be Jesus's pure ethical teachings.
betoken
meaning: be a signal for or a symptom of
sentence: The haggard face and sombre eyes betokened considerable mental anguish.Young, F.E. Mills
palatable
meaning: acceptable to the taste or mind
sentence: If nicely cooked in this way, cabbage is as palatable and as digestible as cauliflower.Ronald, Mary
upbraid
meaning: express criticism towards
sentence: When Kahn warned of a serious economic "depression", he was upbraided by the White House for using such language.
renegade
meaning: someone who rebels and becomes an outlaw
sentence: If he went off to another people he lost all standing among the Sioux and was thereafter treated as an outlaw and a renegade.Robinson, Doane
hoary
meaning: ancient
sentence: The device of the trapped young person saved by books is a hoary one, but Ms. Winterson makes it seem new, and sulfurous.New York Times (Mar 8, 2012)
pedantic
meaning: marked by a narrow focus on or display of learning
sentence: The reader is treated to pedantic little footnotes, and given a good deal of information which is either gratuitous or uninteresting.Hay, Ian
coy
meaning: showing marked and often playful evasiveness or reluctance
sentence: It was funny watching such a solid person, based in faith and education, grow a trifle coy about the year of his birth.New York Times (Jul 11, 2010)
troth
meaning: a solemn pledge of fidelity
sentence: She had pledged to him her troth, and she would not attempt to go back from her pledge at the first appearance of a difficulty.Trollope, Anthony
encroachment
meaning: entry to another's property without right or permission
sentence: The move may mark yet another attempt by France to rein in what it sees as the encroachment of online services on the country's culture.BusinessWeek (Jan 8, 2010)
belie
meaning: be in contradiction with
sentence: "It is a fine morning," he said, taken aback by my sudden movement, but affecting an indifference which the sparkle in his eye belied.Weyman, Stanley John
armada
meaning: a large fleet
sentence: An armada of three hundred ships manned by eighteen thousand marines assembled in the bay on their way to the conquest of Algiers.Douglas, Frances
succor
meaning: assistance in time of difficulty
sentence: Given his health woes, succession worries and persistent isolation, Mr. Kim may simply be seeking succor from what may be his last friend on earth.New York Times (May 5, 2010)
imperturbable
meaning: marked by extreme calm and composure
sentence: Ordinarily imperturbable, even in the face of unexpected situations, he was now visibly agitated.Griggs, Sutton E. (Sutton Elbert)
irresolute
meaning: uncertain how to act or proceed
sentence: I stood for a moment before I entered on my arduous undertaking, irresolute and hesitating, swayed by two conflicting impulses.Waugh, Joseph Laing
knack
meaning: a special way of doing something
sentence: He had a special knack of hunting out farm houses, engaging madame in conversation, and coming away with bread, eggs, or cheese in his knapsack.Price, Lucien
unseemly
meaning: not in keeping with accepted standards of what is proper
sentence: The square mile's upbeat mood may strike some as unseemly at a time of national gloom.
accentuate
meaning: stress or single out as important
sentence: This sparkling marvel lies modestly nestled among the law courts, whose plainer modern buildings serve but to accentuate its wonderful beauty.Sherrill, Charles Hitchcock
divulge
meaning: make known to the public information previously kept secret
sentence: She hectors her children not to divulge personal information like phone numbers online.Seattle Times (Nov 15, 2011)
brawn
meaning: the trait of possessing muscular strength
sentence: He believes Hollywood has often have had an over-reliance on physical brawn as the deciding factor for portraying a strong man.
burnish
meaning: polish and make shiny
sentence: Great cleanliness is enforced in all that belongs to a lighthouse, the reflectors and lenses being constantly burnished, polished, and cleansed.Whymper, Frederick
palpitate
meaning: beat rapidly
sentence: After supper my heart started racing, palpitating like a tick.Isaacson, Lauren Ann
promiscuous
meaning: not selective of a single class or person
sentence: A promiscuous assembly had gathered there—men of all creeds and opinions—and an "open-air" meeting was in progress.Whitney, Orson F.
dissemble
meaning: make believe with the intent to deceive
sentence: Pictures have always dissembled – there are millions of snaps of miserable families grinning bravely – but now they directly lie.
flotilla
meaning: a fleet of small craft
sentence: She was guarded by a flotilla of boats equipped with satellites, Global Positioning System devices, advanced navigation systems and shark shields.New York Times (Aug 11, 2011)
invective
meaning: abusive language used to express blame or censure
sentence: There's much more name-calling, shouting and personal invective in American life than anywhere I've ever traveled outside the United States.Washington Post (Jan 15, 2011)
hermitage
meaning: the abode of a recluse
sentence: All the rest of their time is passed in solitude in their hermitages, which are built quite separate from one another.Various
despoil
meaning: destroy and strip of its possession
sentence: Wherever his lordship's army went, plantations were despoiled, and private houses plundered.Campbell, Charles
sully
meaning: make dirty or spotty
sentence: Why sully the reputation of an otherwise fascinating online community with really deeply questionable, troubling content?Forbes (Feb 13, 2012)
malevolent
meaning: having or exerting a malignant influence
sentence: So you don’t believe in evil, as an actual malevolent force?New York Times (Oct 28, 2011)
irksome
meaning: tedious or irritating
sentence: It was pretty irksome passing the time in his enforced prison, and finally Andy went to sleep.Webster, Frank V.
prattle
meaning: speak about unimportant matters rapidly and incessantly
sentence: She prattled on about the gossip of the town until Penny and her father were thoroughly bored.Clark, Joan
subaltern
meaning: inferior in rank or status
sentence: The careful commanding officer of a regiment discourages his young subalterns from taking leave to Hill Stations.Casserly, Gordon
welt
meaning: a raised mark on the skin
sentence: But red, itchy welts typically appear within 24 to 48 hours of being bitten.
wreak
meaning: cause to happen or to occur as a consequence
sentence: The burden of paying for college is wreaking havoc on the finances of an unexpected demographic: senior citizens.Washington Post (Apr 1, 2012)
tenable
meaning: based on sound reasoning or evidence
sentence: First, it is no longer really tenable – and in fact a bit disrespectful – to call a country like China an emerging economy.
inimitable
meaning: matchless
sentence: Leave aside Spain, where Barcelona breeds its own, inimitable style, and the answer might be that we are rushing toward uniformity.New York Times (Sep 26, 2010)
depredation
meaning: a destructive action
sentence: Wild elephants abound and commit many depredations, entering villages in large herds, and consuming everything suitable to their tastes.Various
amalgamate
meaning: bring or combine together or with something else
sentence: Where two weak tribes amalgamated into one, there it exceptionally happened that two closely related dialects were simultaneously spoken in the same tribe.Engels, Friedrich
immutable
meaning: not subject or susceptible to change or variation
sentence: We are mistaken to imagine a work of literature is or should be immutable, sculpted in marble and similarly impervious to change.
proxy
meaning: a person authorized to act for another
sentence: Ideally, everybody over 18 should execute a living will and select a health care proxy — someone to represent you in medical matters.New York Times (Jan 17, 2011)
dote
meaning: shower with love; show excessive affection for
sentence: He doted on him, just dearly loved him, and thought he could do no wrong,” Kredell said.Washington Post (Oct 17, 2011)
reactionary
meaning: extremely conservative or resistant to change
sentence: Old people are often accused of being too conservative, and even reactionary.Chinard, Gilbert
rationalism
meaning: the doctrine that reason is the basis for regulating conduct
sentence: Offering a religious rationale for policy goals threatens what for many has become the cherished principle of secular rationalism in public life.
endue
meaning: give qualities or abilities to
sentence: To say the least of it, he was endued with sufficient intelligence to acquire an ordinary knowledge of such matters.Various
discriminating
meaning: showing or indicating careful judgment and discernment
sentence: Jobs’ Apple specializes in delighting the most discriminating, hard-to-please customers.Forbes (Oct 12, 2011)
brooch
meaning: a decorative pin
sentence: Upon her breast she wore a brooch of gold set with many precious stones.Butler, Pierce
pert
meaning: characterized by a lightly saucy or impudent quality
sentence: Her pert, lively manner said she hadn't taken any wooden nickels lately.Schoenherr, John
disembark
meaning: exit from a ship, vehicle, or aircraft
sentence: The immigrants disembarked from their ships tired and underfed—generally in poor health.Hughes, Thomas Proctor
aria
meaning: an elaborate song for solo voice
sentence: Ms. Netrebko sang an elegantly sad aria with lustrous warmth, aching vulnerability and floating high notes.New York Times (Sep 27, 2011)
trappings
meaning: ornaments; embellishments to or characteristic signs of
sentence: They were caparisoned in Indian fashion with gay colors and fancy trappings.Roy, Lillian Elizabeth
abet
meaning: assist or encourage, usually in some wrongdoing
sentence: "Since YouTube, digital culture has aided and enhanced -- or maybe the better word is abetted -- the celebrity meltdown," said Wired magazine senior editor Nancy Miller.
clandestine
meaning: conducted with or marked by hidden aims or methods
sentence: For Jordan, this is a clandestine relationship it would much prefer to have kept secret.BBC (Jan 5, 2010)
distend
meaning: swell from or as if from internal pressure
sentence: Some kids said LaNiyah's distended abdomen looked like she was carrying a baby.Seattle Times (Apr 7, 2011)
glib
meaning: having only superficial plausibility
sentence: The other sort of engineer understands that glib comparisons between computers and humans don't do justice to the complexities of either.
pucker
meaning: gather something into small wrinkles or folds
sentence: Godmother,' she went on, puckering her forehead again in perplexity, 'it almost feels like feathers.Molesworth, Mrs. (Mary Louisa)
rejoinder
meaning: a quick reply to a question or remark
sentence: "Not at all!" was Aunt Susannah's brisk rejoinder.Various
spangle
meaning: adornment consisting of a small piece of shiny material
sentence: Magdalen's garments are rich with spangles; her mantle is scarlet; she has flowers in her luxuriant tresses, and looks a vain creature.O'Shea, John Augustus
blighted
meaning: affected by something that prevents growth or prosperity
sentence: Hudec, whose career has been blighted by knee injuries and operations, won for the first time in more than four years.New York Times (Feb 4, 2012)
nicety
meaning: conformity with some standard of correctness or propriety
sentence: They accepted the invitation; but Mrs. Rowlandson did not appreciate the niceties of Indian etiquette.Abbott, John S. C. (John Stevens Cabot)
aggrieve
meaning: infringe on the rights of
sentence: Some fallout appears evident in donations from Wall Street executives, who feel particularly aggrieved by Mr. Obama’s criticisms and policies.New York Times (Feb 20, 2012)
vestment
meaning: a gown worn by the clergy
sentence: And then a priest, arrayed in all his vestments, came in at the open door, and the prince and princess exchanged rings, and were married.Glinski, A. J.
urbane
showing a high degree of refinement
Polished, urbane and gentlemanly—his manners were calculated to refine all around him.Judson, L. Carroll
defray
bear the expenses of
The legislation also calls for $1.6 billion in spending cuts to help defray the disaster costs.Washington Post (Sep 26, 2011)
spectral
resembling or characteristic of a phantom
Hawthorne’s figures are somewhat spectral; they lack flesh and blood.Merwin, Henry Childs
munificent
very generous
They have shown themselves very loving and generous lately, in making a quite munificent provision for his traveling.Carlyle, Thomas
dictum
an authoritative declaration
In other words, they seemed fully subscribed to Andy Warhol’s dictum that business art is the best art.New York Times (Dec 10, 2011)
fad
an interest followed with exaggerated zeal
According to Chinese media, the hottest new fad in China involves selling small live-animal key chains.Time (Apr 5, 2011)
scabbard
a sheath for a sword or dagger or bayonet
Drawing his own sabre from its scabbard, he pointed to a stain on it, saying, "This is the blood of an Englishman."Reed, Helen Leah
adulterate
make impure by adding a foreign or inferior substance
Shady dealers along the supply chain frequently adulterate olive oil with low-grade vegetable oils and add artificial coloring.New York Times (Dec 7, 2011)
beleaguer
meaning: annoy persistently
sentence: Rock concert ticket sales dropped sharply last year, sounding another sour note for the beleaguered music industry.
gripe
meaning: complain
sentence: If America is going to gripe about the yuan’s rate, then China will complain about the dollar’s role.
remission
meaning: an abatement in intensity or degree
sentence: After a few hours there is a remission of the pain, slight perspiration takes place, and the patient may fall asleep.Various
exorbitant
meaning: greatly exceeding bounds of reason or moderation
sentence: Soon, stories began trickling across the Atlantic of crazed fans paying exorbitant sums to get into London gigs.Slate (Oct 10, 2011)
invocation
meaning: the act of appealing for help
sentence: These dances are prayers or invocations for rain, the crowning blessing in this dry land.Roosevelt, Theodore
cajole
meaning: influence or urge by gentle urging, caressing, or flattering
sentence: Hamilton, however, was not to be cajoled into friendliness by superficial compliment.Fisher, Harrison
inclusive
meaning: encompassing much or everything
sentence: We are going to adhere to our basic programing strategy of nonpartisan information inclusive of all different points of view.
interdict
meaning: command against
sentence: Failing to satisfy his examiners, he was interdicted from practice, but ignored the prohibition, and suffered more than one imprisonment in consequence.Worley, George
abase
meaning: cause to feel shame
sentence: Ashamed, abased, degraded in his own eyes, he turned away his head.Caine, Hall, Sir
obviate
meaning: do away with
sentence: Comfortable sleeping-cars obviate the necessity of stopping by the way for bodily rest, provided the traveller be physically strong and in good health.Ballou, Maturin Murray
hurtle
meaning: move with or as if with a rushing sound
sentence: The hurricane was expected to hit Washington in the early hours of Sunday before hurtling toward New York City.
unanimity
meaning: everyone being of one mind
sentence: On all other points of colonial policy, Mackenzie declared, people would be found to differ, but as regards the post office there was absolute unanimity.Smith, William, Sir
mettle
meaning: the courage to carry on
sentence: The deployment will also test the emotional mettle of soldiers and their families.New York Times (Jun 26, 2010)
interpolate
meaning: insert words into texts, often falsifying it thereby
sentence: Most scholars agree that these lines are interpolated, since they do not fit in with the rest of the poem.Various
surreptitious
meaning: marked by quiet and caution and secrecy
sentence: He noticed that the peddler was eying the bag Scotty had picked up, and was trying to be surreptitious about it.Goodwin, Harold L. (Harold Leland)
dissimulate
meaning: hide feelings from other people
sentence: From infancy these people have been schooled to dissimulate and hide emotion, and ordinarily their faces are as opaque as those of veteran poker players.Kephart, Horace
ruse
meaning: a deceptive maneuver, especially to avoid capture
sentence: Overseas criminals use elaborate ruses, including phony websites, to trick job-seekers into helping transfer stolen funds.BusinessWeek (Aug 4, 2011)
specious
meaning: plausible but false
sentence: You might be tempted to think of the biggest airline as the one with the most aircraft, but capacity differences make this reasoning specious.
revulsion
meaning: intense aversion
sentence: After a first instinctive cry of horrified revulsion, the men reached down under water with their hands and drew out—a corpse.Livingston, Arthur
hale
meaning: exhibiting or restored to vigorous good health
sentence: From a hearty, hale, corn-fed boy, he has become pale, lean, and wan.Adams, Abigail
palliate
meaning: lessen or to try to lessen the seriousness or extent of
sentence: Divisions and inequalities persist, but government can palliate their effects with hard cash.
obtuse
meaning: lacking in insight or discernment
sentence: The affair had been mentioned so plainly that it was impossible for the most dense and obtuse person not to have understood the allusion.Brazil, Angela
querulous
meaning: habitually complaining
sentence: He was, at times, as querulous as a complaining old man.Williams, Ben Ames
vagary
meaning: an unexpected and inexplicable change in something
sentence: Today such acquisitions are more likely to stay put, destined to survive both market fluctuations and the vagaries of style.New York Times (Sep 29, 2010)
incipient
meaning: only partly in existence; imperfectly formed
sentence: Above all, medical teams will need to establish quick surveillance to identify health needs and pinpoint incipient outbreaks before they explode.Time (Jan 13, 2010)
obdurate
meaning: stubbornly persistent in wrongdoing
sentence: Several appeared deeply affected, with tears of repentance standing in their eyes, others sullen and obdurate.Huth, Alexander
grovel
meaning: show submission or fear
sentence: The two young men who drove them had fallen flat and were grovelling and wailing for mercy.Mitford, Bertram
refractory
meaning: stubbornly resistant to authority or control
sentence: Beyond them the gardener struggled with a refractory horse that refused to draw his load of brush and dead leaves.Bacon, Josephine Dodge Daskam
dregs
meaning: sediment that has settled at the bottom of a liquid
sentence: "Right got to go," Ali says, draining the dregs of his beer.
ascendancy
meaning: the state when one person or group has power over another
sentence: But in a few days he had secured an almost incredible ascendancy over the sullen, starved, half-clothed army.Various
supercilious
meaning: having or showing arrogant disdain or haughtiness
sentence: A supercilious, patronizing person—son of a wretched country parson—used to loll against the wall of your salon—with his nose in the air.Pinero, Arthur Wing, Sir
pundit
meaning: someone who has been admitted to membership in a field
sentence: Pundits of agricultural science explore the sheds, I believe, the barns, stables, machine-rooms, and so forth, before inspecting the crops.Boyle, Frederick
commiserate
meaning: feel or express sympathy or compassion
sentence: We had spent countless hours together drinking wine and commiserating about child-rearing, long Wisconsin winters and interrupted sleep.New York Times (Mar 24, 2011)
alcove
meaning: a small recess opening off a larger room
sentence: They showed him where he would sleep, in a little closet-like alcove screened from the big room by a gay curtain.Wilson, Harry Leon
assay
meaning: make an effort or attempt
sentence: He decided to assay one last project before giving up.New York Times (Mar 30, 2012)
parochial
meaning: narrowly restricted in outlook or scope
sentence: But Republicans in Pennsylvania also have narrower and more parochial things to worry about.New York Times (Sep 17, 2011)
conjugal
meaning: relating to the relationship between a wife and husband
sentence: They even had conjugal visits for prisoners — five hours in a private room every three months with your wife.New York Times (Nov 23, 2010)
abjure
meaning: formally reject or disavow a formerly held belief
sentence: The caste abstain from liquor, and some of them have abjured all flesh food while others partake of it.Russell, R. V. (Robert Vane)
frieze
meaning: an ornament consisting of a horizontal sculptured band
sentence: All the doorways mentioned above have cornices, and in those at Palmyra and Baalbec richly carved friezes with side corbels.Various
ornate
meaning: marked by complexity and richness of detail
sentence: Unlike his literary icon, Herman Melville, he doesn’t adorn his writing with ornate flourishes or complicated scaffolding.Scientific American (Dec 20, 2011)
inflammatory
meaning: arousing to action or rebellion
sentence: We don't know whether inflammatory language or images can incite the mentally ill to commit acts of violence.Time (Jan 13, 2011)
machination
meaning: a crafty and involved plot to achieve your ends
sentence: He was continued a member of Congress until 1777 when his enemies succeeded in their long nursed machinations against him.Judson, L. Carroll
mendicant
meaning: a pauper who lives by begging
sentence: In others are the broken-down mendicants who live on soup-kitchens and begging. Ritchie, J. Ewing (James Ewing)
meander
meaning: move or cause to move in a winding or curving course
sentence: They paused beside one of the low stone walls that meandered in a meaningless fashion this way and that over the uplands.Vance, Louis Joseph
bullion
meaning: gold or silver in bars or ingots
sentence: In times of economic turmoil, more people tend to invest in bullion gold.Washington Post (Mar 30, 2012)
diffidence
meaning: lack of self-assurance
sentence: His grave diffidence and continued hesitation in offering an opinion confirmed me in my own.Froude, James Anthony
makeshift
meaning: done or made using whatever is available
sentence: The house was still under construction, so he climbed up a ladder being used as a makeshift stairway, fell and injured his leg.New York Times (Apr 12, 2012)
husbandry
meaning: the practice of cultivating the land or raising stock
sentence: The U.S. can take a lesson from Denmark, which has efficiently raised livestock without hurting farmers, by using better animal husbandry practices.Scientific American (Mar 22, 2011)
podium
meaning: a platform raised above the surrounding level
sentence: Leyva beamed as he stood atop the podium, nodding as the American flag was raised and “The Star-Spangled Banner” played in his honor.New York Times (Oct 22, 2011)
dearth
meaning:an insufficient quantity or number
sentence:A continuing dearth of snow in many U.S. spots usually buried by this time of year has turned life upside down.Washington Post (Jan 5, 2012)
granary
meaning:a storehouse for threshed grain or animal feed
sentence:Here is where he does his husking, and the "clear corn" produced is stored away in some underground granary till It is needed.Seton, Ernest Thompson
whet
meaning:make keen or more acute
sentence:While he described the fishing as “pretty good,” the silver salmon running in the creek only whetted his appetite to return to Alaska.Washington Post (Aug 17, 2011)
imposture
meaning:pretending to be another person
sentence:He got somebody to prosecute him for false pretences and imposture, on the ground that Madame was a man. Leland, Charles Godfrey
diadem
meaning:an ornamental jeweled headdress signifying sovereignty
sentence:I dethrone monarchs and the people rejoicing crown me instead, showering diadems upon my head.Tilney, Frederick Colin
fallow
meaning:undeveloped but potentially useful
sentence:Several new prostate cancer drugs have been approved in the last couple of years, after a long fallow period, and others are in advanced development.New York Times (Nov 3, 2011)
hubbub
meaning:loud confused noise from many sources
sentence:There was some good-humoured pushing and thrusting, the drum beating and the church bells jangling bravely above the hubbub.Weyman, Stanley J.
dispassionate
meaning:unaffected by strong emotion or prejudice
sentence:The commission sitting by, judicial, dispassionate, presided with cold dignity over the sacrifice, and pronounced it good.Candee, Helen Churchill Hungerford, Mrs.
harrowing
meaning:causing extreme distress
sentence:Belgium found itself in turmoil as hundreds of people came forward to offer harrowing accounts of abuse over several decades.New York Times (Jan 16, 2012)
askance
meaning:with suspicion or disapproval
sentence:A secret marriage in these days would be looked upon askance by most people.Wood, Mrs. Henry
lancet
meaning:a surgical knife with a pointed double-edged blade
sentence:His left arm was held by the second physician, while the chief surgeon bent over it, lancet in hand.Hay, Marie, Hon. (Agnes Blanche Marie)
rankle
meaning:make resentful or angry
sentence:He was feeling more like himself now, though the memory of the bully’s sneering words rankled.Chadwick, Lester
ramify
meaning:have or develop complicating consequences
sentence:Cometary science has ramified in unexpected ways during the last hundred years.Various
gainsay
meaning:take exception to
sentence:That Whitman entertained a genuine affection for men and women is, of course, too obvious to be gainsaid. Rickett, Arthur
polity
meaning:a governmentally organized unit
sentence:China needs a polity that can address its increasingly sophisticated society, and to achieve that there must be political reform, Mr. Sun said.New York Times (Mar 21, 2012)
credence
meaning:the mental attitude that something is believable
sentence:"Well-known brand names that promote new products receive more credence than newcomers that people don't know about."
indemnify
meaning:make amends for; pay compensation for
sentence:She put her affairs in order and left instructions that those whom she had unwittingly wronged should be indemnified out of her private fortune.Butler, Pierce
ingratiate
meaning:gain favor with somebody by deliberate efforts
sentence:He became kindly and coaxing, leaning across the table with an ingratiating smile.King, Basil
declivity
meaning:a downward slope or bend
sentence:In this frightful condition, the hunter grappled with the raging beast, and, struggling for life, they rolled together down a steep declivity.Goodrich, Samuel G. (Samuel Griswold)
importunate
meaning:making persistent or urgent requests
sentence:The young man was then passionately importunate in the protestations of his love.Barr, Amelia Edith Huddleston
passe
meaning:out of fashion
sentence:My friend is very keen on the new crowd; everything else he declares is " passe."Holliday, Robert Cortes
whittle
meaning:cut small bits or pare shavings from
sentence:Tad followed, whittling on a stick with his knife and kicking at the shavings as they fell.Kjelgaard, James Arthur
repine
meaning:express discontent
sentence:Those poor fellows above, accustomed to the wild freshness and freedom of the sea, how they must mourn and repine!O'Shea, John Augustus
flay
meaning:strip the skin off
sentence:Once at the moose and hastily flaying the hide from the steaming meat my attention became centered on the task.Sinclair, Bertrand W.
larder
meaning:a small storeroom for storing foods or wines
sentence:Mr. Goncalves’s larder holds staples like beefsteak, salt cod, sardines, olives, artichokes, hot and sweet peppers and plenty of garlic.New York Times (Feb 18, 2011)
threadbare
meaning:thin and tattered with age
sentence:They were all poor folk, wrapped in threadbare cloaks or tattered leather.Brackett, Leigh Douglass
grisly
meaning:shockingly repellent; inspiring horror
sentence:Television video showed a heavily damaged building and a grisly scene inside, with clothing and prayer mats scattered across a blood-splattered floor.New York Times (Aug 19, 2011)
untoward
meaning:not in keeping with accepted standards of what is proper
sentence:Responding to criticism that cash payments are a classic means of tax evasion, he said he had done nothing untoward.New York Times (Aug 2, 2011)
idiosyncrasy
meaning:a behavioral attribute peculiar to an individual
sentence:One of his well-known idiosyncrasies was that he would never allow himself to be photographed.Le Queux, William
quip
meaning:make jokes or witty remarks
sentence:"I could have joined the FBI in a shorter period of time and with less documentation than it took to get that mortgage," she quipped.
blatant
meaning:without any attempt at concealment; completely obvious
sentence:There was no blatant display of wealth, and every article of furniture bore signs of long though careful use.Bull, Charles Livingston
stanch
meaning:stop the flow of a liquid
sentence:She did not attempt to stanch her tears, but sat looking at him with a smiling mouth, while the heavy drops fell down her cheeks.Stockley, Cynthia
incongruity
meaning:the quality of disagreeing
sentence:Hanging out wet clothes and an American flag at the North Pole seemed an amusing incongruity.Cook, Frederick A.
perfidious
meaning:tending to betray
sentence:The perfidious Italian at length confessed that it was his intention to murder his master, and then rob the house.Billinghurst, Percy J.
platitude
meaning:a trite or obvious remark
sentence:But details are fuzzy and rebel leaders often resort to platitudes when dismissing suggestions of discord, saying simply that "Libya is one tribe."Wall Street Journal (Jun 20, 2011)
revelry
meaning:unrestrained merrymaking
sentence:But all this revelry — dancing, drinks, exuberant youth — can be hard to manage.New York Times (Jun 3, 2010)
delve
meaning:turn up, loosen, or remove earth
sentence:So she did what any reporter would do: she delved into the scientific literature and talked to investigators.New York Times (Dec 27, 2010)
extenuate
meaning:lessen or to try to lessen the seriousness or degree of
sentence:Prosecutors often spend time weighing mitigating and extenuating circumstances before deciding to seek the death penalty.Washington Post (Oct 15, 2011)
polemic
meaning:a verbal or written attack, especially of a belief or dogma
sentence:Would it be a polemic that denounced Western imperialism for using cinema to undermine emerging nations like Kazakhstan?New York Times (Oct 4, 2010)
enrapture
meaning:hold spellbound
sentence:I was delighted, enraptured, beside myself--the world had disappeared in an instant.Spielhagen, Friedrich
virtuoso
meaning: someone who is dazzlingly skilled in any field
sentence: Each of the seven instrumentalists was a virtuoso in his own right and had ample opportunity to prove it, often in long, soulful solos.New York Times (May 3, 2010)
glower
meaning: look angry or sullen as if to signal disapproval
sentence: A moment later he would collapse, sit glowering in his chair, looking angrily at the carpet.Hecht, Ben
mundane
meaning: found in the ordinary course of events
sentence: Now, it would seem, that the Chinese are getting back to their everyday concerns, paying attention to events more mundane and less cataclysmic.New York Times (Mar 20, 2012)
fatuous
meaning: devoid of intelligence
sentence: They're too stupid, for one thing; they go on burning houses and breaking windows in their old fatuous way.McKenna, Stephen
incorrigible
meaning: impervious to correction by punishment
sentence: She scolded and lectured her sister in vain; Cynthia was incorrigible.Various
postulate
meaning: maintain or assert
sentence: In fact, when Einstein formulated his cosmological vision, based on his theory of gravitation, he postulated that the universe was finite.Scientific American (Jul 26, 2011)
gist
meaning: the central meaning or theme of a speech or literary work
sentence: The syntax was a little off, even comical at times, but I got the gist of what was going on.Time (May 6, 2010)
vociferous
meaning: conspicuously and offensively loud
sentence: The complaints grew so loud and vociferous that even President Obama was forced to address the backlash from Lisbon on Saturday.New York Times (Nov 23, 2010)
purvey
meaning: supply with provisions
sentence: And we will agree also to purvey food for these horses and people during nine months.Villehardouin, Geoffroi de
baleful
meaning: deadly or sinister
sentence: “But he is dead,” put in Fanning, wondering at the baleful expression of hatred that had come into the man’s face.Burnham, Margaret
gibe
meaning: laugh at with contempt and derision
sentence: So much did their taunts prey upon him that he ran away from school to escape their gibes.Hubbard, Elbert
dyspeptic
meaning: irritable as if suffering from indigestion
sentence: One may begin with heroic renunciations and end in undignified envy and dyspeptic comments outside the door one has slammed on one's self.Wells, H. G. (Herbert George)
prude
meaning: a person excessively concerned about propriety and decorum
sentence: Criticising high-profile programmes about teenage sex education often means risking being written off as a prude.
luminary
meaning: a celebrity who is an inspiration to others
sentence: Founded in 1947, the group's members have included such luminaries as Walt Disney, Spencer Tracy and another American president, Ronald Reagan.Seattle Times (Apr 11, 2011)
amenable
meaning: disposed or willing to comply
sentence: He, Jean Boulot, being so amenable to sensible argument, would at once fall in with his views.Wingfield, Lewis
willful
meaning: habitually disposed to disobedience and opposition
sentence: I crossed my arms like a willful child.New York Times (Aug 18, 2011)
overbearing
meaning: having or showing arrogant superiority to
sentence: "True; but——" "Just so," interrupted Mr. Fauntleroy, in his decisive and rather overbearing manner.Wood, Mrs. Henry
dais
meaning: a platform raised above the surrounding level
sentence: The throne was elevated on a dais of silver steps.Tracy, Louis
automate
meaning: operate or make run by machines rather than human action
sentence: And because leap seconds are needed irregularly their insertion cannot be automated, which means that fallible humans must insert them by hand.
enervate
meaning: weaken physically, mentally, or morally
sentence: The reviewers have enervated men’s minds, and made them indolent; few think for themselves.Rossetti, William Michael
wheedle
meaning: influence or urge by gentle urging, caressing, or flattering
sentence: On one level, I expected incessant flattery in attempts to wheedle equipment or even money from American forces.New York Times (Aug 16, 2010)
gusto
meaning: vigorous and enthusiastic enjoyment
sentence: The audience, surprisingly large given the inclement weather, responded with gusto, applauding each song, including those within the Shostakovich cycle.New York Times (Mar 2, 2010)
bouillon
meaning: a clear seasoned broth
sentence: The meat soups are called broths, bouillon, or consommé, according to their richness.Ronald, Mary
omniscient
meaning: infinitely wise
sentence: Robbe-Grillet responds that his work is in fact far less objective than the godlike, omniscient narrator who presides over so many traditional novels.
apostate
meaning: not faithful to religion or party or cause
sentence: They are atheist conservatives — Mr. Khan an apostate to his family’s Islamic faith, Ms. Mac Donald to her left-wing education.New York Times (Feb 18, 2011)
carrion
meaning: the dead and rotting body of an animal; unfit for human food
sentence: Habitually his diet is not carnivorous, but he will eat at times either carrion or living flesh.Reid, Mayne
emolument
meaning: compensation received by virtue of holding an office
sentence: As the TUC has pointed out, those incomes – except for senior executives, whose emoluments seem to know few bounds – are rising more slowly than prices.
ungainly
meaning: lacking grace in movement or posture
sentence: Thomas looked up furtively and saw that an ungainly human figure with crooked legs was being led into the church.Gogol, Nikolai Vasilievich
impiety
meaning: unrighteousness by virtue of lacking respect for a god
sentence: That, however, is unbelief, extreme impiety, and a denial of the most high God.Bente, F. (Friedrich)
decadence
meaning: the state of being degenerate in mental or moral qualities
sentence: But there are people who really do not want to import what they regard as Western decadence, especially public drunkenness.BBC (Jun 11, 2011)
homily
meaning: a sermon on a moral or religious topic
sentence: In his New Year's homily, the pope said "words were not enough" to bring about peace, particularly in the Middle East.
avocation
meaning: an auxiliary activity
sentence: Unlike many retired doctors, whom he says often have no life outside their profession, he always knew sailing would become his avocation.Newsweek (Nov 17, 2010)
circumvent
meaning: avoid or try to avoid fulfilling, answering, or performing
sentence: Mr. Bloomberg said he would take several steps to circumvent obstacles to his proposals posed by city labor unions.New York Times (Jan 12, 2012)
syllogism
meaning: reasoning in which a conclusion is derived from two premises
sentence: The conclusions arrived at by means of syllogisms are irresistible, provided the form be correct and the premises be true.Webster, W. F. (William Franklin)
collation
meaning: assembling in proper numerical or logical sequence
sentence: In the case of early printed books or manuscripts, which are often not paged, special knowledge is needed for their collation.Rooke, Noel
haggle
meaning: wrangle, as over a price or terms of an agreement
sentence: Obama said while officials can haggle over the makeup of spending cuts, the policy issues have no place in the measure.
waylay
meaning: wait in hiding to attack
sentence: Sir Samuel Clithering was not, of course, a member of it; but he lurked about outside and waylaid us as we went in.Birmingham, George A.
savant
meaning: a learned person
sentence: Frank had studied something of almost everything and imagined himself a savant.Roussel, John
cohort
meaning: a group of people having approximately the same age
sentence: The current cohort of college students is, as many have pointed out, the first truly digital generation.Washington Post (Dec 1, 2011)
unction
meaning: excessive but superficial compliments with affected charm
sentence: "You couldn't ask too much of me," he returned, with no unction of flattery, but the cheerfully frank expression of an ingenuous heart.Ogden, George W. (George Washington)
adjure
meaning: command solemnly
sentence: “I adjure thee,” she said, “swear to me that you will never go near those Christians again or read their books.”Pennell, T. L. (Theodore Leighton)
acrimony
meaning: a rough and bitter manner
sentence: Relations with India have been slowly improving, although talks ended in acrimony last July with the two sides indulging in a public spat over Kashmir.
clarion
meaning: loud and clear
sentence: “He has been the single, clarion voice for commuter rail in central Florida for 20 years,” said Mayor Ken Bradley of Winter Park.New York Times (Jun 27, 2011)
turbid
meaning: clouded as with sediment
sentence: The thick turbid sea rolled in, casting up mire and dirt from its depths.Reynolds, Mrs. Baillie
cupidity
meaning: extreme greed for material wealth
sentence: Well educated, but very corrupt at heart, he found in his insatiable cupidity many ways of gaining money.Kraszewski, Jozef Ignacy
disaffected
meaning: discontented as toward authority
sentence: The financial crisis, largely caused by banker incompetence, has created legions of disaffected customers.Forbes (Sep 15, 2011)
preternatural
meaning: surpassing the ordinary or normal
sentence: In fact, they regarded the Spaniards as superior beings endowed with preternatural gifts.Gilson, Jewett Castello
eschew
meaning: avoid and stay away from deliberately
sentence: Morrissey is among those seniors who are eschewing nursing homes in favor of independent living.Washington Post (Mar 23, 2012)
expatiate
meaning: add details, as to an account or idea
sentence: He then expatiated on his own miseries, which he detailed at full length.Manzoni, Alessandro
didactic
meaning: instructive, especially excessively
sentence: Let us have a book so full of good illustrations that didactic instruction shall not be needed.Various
sinuous
meaning: curved or curving in and out
sentence: In origami parlance, Mr. Joisel was a wet-folder, dampening his paper so that he could coax it into sinuous curves.New York Times (Oct 20, 2010)
rancor
meaning: a feeling of deep and bitter anger and ill-will
sentence: The current session of Parliament has so far produced only rancor, as opposition parties have shut down proceedings with angry, theatrical protests against corruption.New York Times (Aug 14, 2011)
puissant
meaning: powerful
sentence: The ship was not fighting now, but yielding—a complacent leviathan held captive by a most puissant and ruthless enemy.Tracy, Louis
homespun
meaning: characteristic of country life
sentence: His rural, homespun demeanor ordinarily might elicit snickers from India’s urban elite.New York Times (Aug 18, 2011)
embroil
meaning: force into some kind of situation or course of action
sentence: But Mr. Marbury, often embroiled in controversy during his N.B.A. days, seems to have found some measure of peace in China.New York Times (Apr 1, 2012)
pathological
meaning: caused by or evidencing a mentally disturbed condition
sentence: "Fixated individuals" — mentally ill people with a pathological focus on someone, often a stranger — make up the first group.
resonant
meaning: characterized by a loud deep sound
sentence: His eyes were piercing but sad, his voice grand and resonant, suiting well the wrathful, impassioned Calvinism of his sermons.Barr, Amelia Edith Huddleston
libretto
meaning: the words of an opera or musical play
sentence: In many great operas, composers have had to whittle down an epic literary work into a suitable libretto.New York Times (Mar 6, 2010)
flail
meaning: thrash about
sentence: Exercise is prescribed, but when she joins an aqua aerobics class, she flails embarrassingly.New York Times (Apr 12, 2012)
bandy
meaning: discuss lightly
sentence: Hillary Clinton’s name has been bandied about, but she’s made it clear she’s not interested.
gratis
meaning: costing nothing
sentence: "Would you admit them gratis?" asked Mr. Castlemaine with a smile, "or would they have to pay, like ordinary residents in an hotel?"Hocking, Joseph
upshot
meaning: a phenomenon that is caused by some previous phenomenon
sentence: The inevitable upshot of their growing social power was that brands wanted an expanded visual presence.
aphorism
meaning: a short pithy instructive saying
sentence: General Sherman's famous aphorism that "War is Hell," has become classic.Fletcher, Samuel H.
redoubtable
meaning: worthy of respect or honor
sentence: Captain Miles Standish was a redoubtable soldier, small in person, but of great activity and courage.Mann, Henry
corpulent
meaning: excessively fat
sentence: Obesity is very common, but chiefly among the women, who while still quite young often become enormously corpulent.D'Anvers, N.
benighted
meaning: lacking enlightenment or knowledge or culture
sentence: I alone was magnificently and absurdly aware—everyone else was benightedly out of it.James, Henry
sententious
meaning: abounding in or given to pompous or aphoristic moralizing
sentence: He is the village wise man; very sententious; and full of profound remarks on shallow subjects.Irving, Washington
cabal
meaning: a clique that seeks power usually through intrigue
sentence: Supposedly, see, there's this global cabal of scientists conspiring to bring about socialist one-world government.
paraphernalia
meaning: equipment consisting of miscellaneous articles
sentence: It's outfitted with cricket bats and other antique sports paraphernalia.Seattle Times (Sep 27, 2011)
vitiate
meaning: make imperfect
sentence: His talent in writing is vitiated by his affectation and other faults.Blair, Emma Helen
adulation
meaning: exaggerated flattery or praise
sentence: And celebrities get all this adulation for something that is not about character, it's about talent.
quaff
meaning: swallow hurriedly or greedily or in one draught
sentence: Meanwhile the officers under the tree had got served, and, cups in hand, were quaffing joyously.Reid, Mayne
unassuming
meaning: not arrogant
sentence: Parr's conduct after his most heroic actions was thoroughly modest and unassuming.Greely, Adolphus W.
libertine
meaning: a dissolute person
sentence: Still, Mr. Awlaki was neither among the most conservative Muslim students nor among the libertines who tossed aside religious restrictions on drinking and sex.New York Times (May 8, 2010)
maul
meaning: injure badly
sentence: Hundreds of concert goers were mauled as they left by what The New York Times called “bands of roving youths.”New York Times (Aug 17, 2011)
adage
meaning: a condensed but memorable saying embodying an important fact
sentence: So he focuses on the fans and embraces the adage, “Living well is the best revenge.”New York Times (Mar 25, 2011)
expostulation
meaning: the act of expressing earnest opposition or protest
sentence: He even believed he saw visions with his own bodily eyes, and no expostulations of his friends could drive this belief out of his head.Hoffmann, E. T. A. (Ernst Theodor Amadeus)
tawdry
meaning: tastelessly showy
sentence: It was a tawdry affair, all Cupids and cornucopias, like a third-rate wedding cake.Wilde, Oscar
trite
meaning: repeated too often; overfamiliar through overuse
sentence: The subject—a deathbed scene—might seem at first sight to be a trite and common one.Lancey, Magdalene de
hireling
meaning: a person who works only for money
sentence: Why should I?—a mere police detective, who had been hired to do a service and paid for it like any other hireling.Hanshew, Thomas W.
ensconce
meaning:fix firmly
sentence: Though she is firmly ensconced in a writing career, Ms. Freud, 48, said that in the early days she missed acting terribly.New York Times (Oct 30, 2011)
egregious
meaning:conspicuously and outrageously bad or reprehensible
sentence: “These offenses are very serious, even egregious,” the judge said.Washington Post (Sep 12, 2011)
cogent
meaning:powerfully persuasive
sentence: His thesis was too cogent, and appealed too powerfully to all classes of the Upper Canada community, to be anything but irresistible.Morison, J. L. (John Lyle)
incisive
meaning:demonstrating ability to recognize or draw fine distinctions
sentence: A half-hour of informed and incisive questioning by Mr. Russert would have demolished Mr. Trump.New York Times (May 1, 2011)
errant
meaning:straying from the right course or from accepted standards
sentence: As the crowd voiced its displeasure, the referees made sure Wisconsin got the ball, but pass was errant and rolled out of bounds at midcourt.Seattle Times (Feb 28, 2012)
sedulous
meaning:marked by care and persistent effort
sentence: Sedulous attention and painstaking industry always mark the true worker.Calhoon, Major A.R.
incandescent
meaning:characterized by ardent emotion, intensity, or brilliance
sentence: Kirkwood's anger cooled apace; at worst it had been a flare of passion— incandescent.Vance, Louis Joseph
derelict
meaning:in deplorable condition
sentence: Others are clustered under a tin awning by a derelict railway station or in similarly run-down school buildings.
entomology
meaning:the branch of zoology that studies insects
sentence: From the department of entomology you expect to learn something about the troublesome insects, which are so universal an annoyance.Latham, A. W.
execrable
meaning:unequivocally detestable
sentence: But minds were so overexcited at the time that the parties mutually accused each other, on all occasions, of the most execrable crimes.Imbert de Saint-Amand, Arthur Léon, baron
sluice
meaning:pour as if from a conduit that carries a rapid flow of water
sentence: At 4:15 p.m., as the rain was sluicing off roofs in sheets, the firemen moved the trucks to higher ground.New York Times (Aug 31, 2011)
moot
meaning:of no legal significance, as having been previously decided
sentence: The statement from Hermitage said even in the Soviet period no defendant had been tried after death, when charges were generally considered moot.New York Times (Feb 7, 2012)
evanescent
meaning:tending to vanish like vapor
sentence: Time seems stopped but it is moving on, and every glimmer of light is evanescent, flitting.
vat
meaning:a large open vessel for holding or storing liquids
sentence: The cream remains in the large vat about twenty-four hours before it is churned.Chamberlain, James Franklin
dapper
meaning:marked by up-to-dateness in dress and manners
sentence: Thoroughly dapper, he took off his black-and-white pinstriped suit jacket — with its pocket-square flair — and weaved in and out among them, his voice ever rising.New York Times (Jan 22, 2011)
asperity
meaning:harshness of manner
sentence: All this proceeds from the old man, whose proper character it is to be angry and bitter, and to exhibit rancor and asperity.Arndt, Johann
flair
meaning:a natural talent
sentence: In fact, while Lamarr qualified as an inventive genius for her artistic flair, she fell somewhat short on her scientific acumen.Slate (Nov 28, 2011)
mote
meaning:a tiny piece of anything
sentence: He took his discharge out of his pocket, brushed every mote of dust from the table, and spread the document before their eyes.Auerbach, Berthold
circumspect
meaning:careful to consider potential consequences and avoid risk
sentence: Obama administration officials argue that new regulations are forcing insurers to be more circumspect about raising rates.New York Times (Sep 27, 2011)
inimical
meaning:not friendly
sentence: The Hindu idea is that so long as justice and equity characterise a king’s rule, even beasts naturally inimical are disposed to live in friendship.Kingscote, Mrs. Howard
apropos
meaning:of a suitable, fitting, or pertinent nature
sentence: I found myself thinking vaguely about things that were not at all apropos to the situation.Stockley, Cynthia
gruel
meaning:a thin porridge
sentence: He says, keep them on just two pints of Indian-meal gruel—by which he appears to mean thin hasty pudding—a day, and no more.Alcott, William A. (William Andrus)
gentility
meaning:elegance by virtue of fineness of manner and expression
sentence: This was no rough bully of the seas; Carew's bearing and dandified apparel bespoke gentility.Springer, Norman
disapprobation
meaning:pronouncing as wrong or morally culpable
sentence: Mr Ruthven shook his head and declared that he regarded the conduct of her persecutors with grave moral disapprobation.Wheeler, E.J.
cameo
meaning:engraving or carving in low relief on a stone
sentence: The trinket was a small round cameo cut out of mother-of-pearl and set in gold; it represented St. George and the dragon.J?kai, M?r
gouge
meaning:swindle; obtain by coercion
sentence: Shortages also have raised concerns about higher prices and gouging by wholesale drug companies that obtain supplies of hard-to-get drugs and jack up the costs.Seattle Times (Jan 20, 2012)
oratorio
meaning:a musical composition for voices and orchestra
sentence: Mendelssohn had no sooner completed his first oratorio, "St. Paul," than he began to think about setting another Bible story to music.Edwards, Frederick George
inclement
meaning:severe, of weather
sentence: Be prepared for inclement weather and possible ice and snow on park roads.Seattle Times (Oct 16, 2011)
scintilla
meaning:a tiny or scarcely detectable amount
sentence: Gardner "never expressed one scintilla of remorse for his attack upon the victim" despite overwhelming evidence, prosecutors wrote in a sentencing memo.
confluence
meaning:a flowing together
sentence: And indeed, before the 13th century, there was an extraordinary confluence of genius and innovation, particularly around Baghdad.New York Times (Dec 28, 2010)
squalor
meaning:sordid dirtiness
sentence: What can be expected of human beings, crowded in such miserable habitations, living in filth and squalor, and often pinched with hunger?Field, Henry M. (Henry Martyn)
stricture
meaning:severe criticism
sentence: While gratefully accepting the generous praises of our friends, we must briefly reply to some strictures by our critics.Stanton, Elizabeth Cady
emblazon
meaning:decorate with heraldic arms
sentence: His coat of arms was emblazoned on the cover.Mason, A. E. W. (Alfred Edward Woodley)
augury
meaning:an event indicating important things to come
sentence: This is always an encouraging sign, and an augury of success.Alger, Horatio
abut
meaning:lie adjacent to another or share a boundary
sentence: It depicts a mountain landscape near Kingston, a historic town abutting the Hudson River.New York Times (Jan 8, 2010)
banal
meaning:repeated too often; overfamiliar through overuse
sentence: Highly dramatic incidents are juxtaposed with comparatively banal ones; particular attention is given to tales of doomed love affairs.New York Times (Dec 4, 2011)
congeal
meaning:solidify, thicken, or come together
sentence: Boil down the syrup to half its original quantity, but take care that it does not boil long enough to congeal or become thick.Baru?, Sulpice
pilfer
meaning:make off with belongings of others
sentence: Many young people scavenge for reusable garbage, living on proceeds from pilfered construction material and other recyclables.Seattle Times (Feb 8, 2012)
malcontent
meaning:a person who is unsatisfied or disgusted
sentence: Now, unfortunately, some malcontents among the hands here have spread their ideas, and a strike has been called.Maitland, Robert
sublimate
meaning:direct energy or urges into useful activities
sentence: They might instead have passionate friendships, or sublimate their urges into other pursuits.New York Times (Jun 4, 2010)
eugenic
meaning: causing improvement in the offspring produced
sentence: Eugenics was aimed at creating a better society by filtering out people considered undesirable, ranging from criminals to those imprecisely designated as “feeble-minded.”Washington Post (Aug 1, 2011)
lineament
meaning: the characteristic parts of a person's face
sentence: The tears stood in Muriel's eyes, and her face was very pale, but serenity marked every lineament.Davidson, John
firebrand
meaning: someone who deliberately foments trouble
sentence: But Hassan is not some teenage firebrand hurling rocks; he’s a slight, graying scholar committed to peace.New York Times (Jun 9, 2011)
fiasco
meaning: a complete failure or collapse
sentence: The Stuttgart protests became a national fiasco in late September, when protesters clashed with police wielding batons and water cannons.Newsweek (Dec 14, 2010)
foolhardy
meaning: marked by defiant disregard for danger or consequences
sentence: Many mistakes—extravagant purchases, foolhardy investments—are made in the first months after a windfall.Wall Street Journal (Feb 24, 2012)
retrench
meaning: tighten one's belt; use resources carefully
sentence: But there was only one way open to me at present—and that was to retrench my expenses.Caine, Hall, Sir
ulterior
meaning: lying beyond what is openly revealed or avowed
sentence: Shop window displays may help prettify shopping thoroughfares, but any savvy retailer has the ulterior motive of self promotion.BBC (Feb 3, 2010)
equable
meaning: not varying
sentence: His must have been that calm, equable temperament not easily ruffled, which goes with the self-respecting nature.Hurll, Estelle M. (Estelle May)
inured
meaning: made tough by habitual exposure
sentence: But he had become inured to the rush and whirr of missiles, and now paid no heed whatever to them.Mitford, Bertram
invidious
meaning: containing or implying a slight or showing prejudice
sentence: "After an old-fashioned, all-round team performance … it might seem invidious to single out one player," admits the paper before singling out one player.
unmitigated
meaning: not diminished or moderated in intensity or severity
sentence: In order to be well directed, sympathy must consider all men, and not the individual alone; only then is it an unmitigated good.Williams, C. M.
concomitant
meaning: an event or situation that happens at the same time
sentence: The conclusion must be drawn that every epidemic of bubonic plague is caused by the concomitant rat plague.Scientific American (Jan 21, 2011)
cozen
meaning: cheat or trick
sentence: Dicing-houses, where cheaters meet, and cozen young men out of their money.Various
phlegmatic
meaning: showing little emotion
sentence: Humanity, when surfeited with emotion, becomes calm, almost phlegmatic.Tracy, Louis
dormer
meaning: a gabled extension built out from a sloping roof
sentence: Other features, such as the front French doors and two roof dormers with curved-top windows and operable shutters, give this home a pleasing, well-balanced presence.Southern Living (Apr 14, 2010)
pontifical
meaning: denoting or governed by or relating to a bishop or bishops
sentence: The high priest made no resistance, but went forth in his pontifical robes, followed by the people in white garments, to meet the mighty warrior.Lord, John
disport
meaning: occupy in an agreeable, entertaining or pleasant fashion
sentence: Straightway the glade in which they sat was filled with knights, ladies, maidens, and esquires, who danced and disported themselves right joyously.Spence, Lewis
apologist
meaning: a person who argues to defend some policy or institution
sentence: Tories, and apologists for Great Britain, have written much about a justification for this action, but there is no real justification.Barce, Elmore
abeyance
meaning: temporary cessation or suspension
sentence: My feelings of home-sickness had returned with redoubled strength after being long in abeyance.Boldrewood, Rolf
enclave
meaning: an enclosed territory that is culturally distinct
sentence: And its suburban schools, rather than being exclusive enclaves, include children whose parents can't afford a house in the neighborhood.Washington Post (Jan 11, 2011)
improvident
meaning: not supplying something useful for the future
sentence: He was industrious but improvident; he made money and he lost it.Hubbard, Elbert
disquisition
meaning: an elaborate analytical or explanatory essay or discussion
sentence: Cumulatively, what emerges from To Kill a Mockingbird is a thoughtful disquisition that encompasses – and goes beyond – the question of racial bias at its worst.
categorical
meaning: not modified or restricted by reservations
sentence: "European leaders were united, categorical and crystal clear: Gaddafi must go," British Prime Minister David Cameron said.
placate
meaning: cause to be more favorably inclined
sentence: The East India Company was placated by the concession of further exemptions in its favour.Smith, A. D.
redolent
meaning: serving to bring to mind
sentence: Here, however, are congregated a vast number of curious and interesting objects, while the place is redolent of vivid historical associations.Ballou, Maturin Murray
felicitous
meaning: exhibiting an agreeably appropriate manner or style
sentence: The first book is the finest, sparkling with felicitous expressions and rising frequently to true poetry.Dennis, John
gusty
meaning: blowing in puffs or short intermittent blasts
sentence: Winds could get gusty, occasionally blowing at more than 30 miles per hour.
natty
meaning: marked by up-to-dateness in dress and manners
sentence: He wore a checked suit, very natty, and was more than usually tall and fine-looking.Green, Anna Katharine
pacifist
meaning: opposed to war
sentence: He was, furthermore, a real pacifist, believing that war is debasing morally and disastrous economically.Seymour, Charles
buxom
meaning: healthily plump and vigorous
sentence: Mrs. Connelly—a round, rosy, buxom Irishwoman, with a mellow voice, laughing eye, and artist-red hair—was very much taken with their plan.Douglas, Amanda Minnie
heyday
meaning: the period of greatest prosperity or productivity
sentence: Playboy's most popular years are well behind it - the magazine enjoyed its heyday in the 1970s.Washington Post (Jan 10, 2011)
herculean
meaning: displaying superhuman strength or power
sentence: He made herculean efforts to get on terms with his examination subjects, and worked harder than he had ever done in his life before.Marshall, Archibald
burgeon
meaning: grow and flourish
sentence: Brooklyn's burgeoning dining scene has even developed a following among Manhattan food lovers.
crone
meaning: an ugly, evil-looking old woman
sentence: The aged crone wrinkled her forehead and lifted her grizzled eyebrows, still without looking at him.Myrick, Frank
prognosticate
meaning: make a prediction about; tell in advance
sentence: How strange it is that our dreams often prognosticate coming events!Huth, Alexander
lout
meaning: an awkward stupid person
sentence: But this question was beyond the poor lout's intelligence; he could only blubber and fend off possible chastisement.Williams, J. Scott (John Scott)
simper
meaning: smile in an insincere, unnatural, or coy way
sentence: Mrs. Barnett's mouth simpered at the implied flattery; but her eyes, always looking calculatingly for substantial results, were studying Reedy Jenkins.Hamby, William H. (William Henry)
iniquitous
meaning: characterized by injustice or wickedness
sentence: This was some piece of wickedness concocted by the venomous brain of the iniquitous Vicar, more abominable than all his other wickednesses.Trollope, Anthony
rile
meaning: disturb, especially by minor irritations
sentence: The prospect of seeing Ms. Palin tour Alaska’s wild habitats may rile some people who oppose her opinions about climate change.New York Times (Mar 25, 2010)
sentient
meaning: endowed with feeling and unstructured consciousness
sentence: The money fluttered from his hand to the floor, where it lay like a sentient thing, staring back as if mocking him.Hitchcock, Lucius W.
garish
meaning: tastelessly showy
sentence: With its opulently garish sets and knee-jerk realism, the production dwarfed the cast, no matter what stars were singing.New York Times (Jan 2, 2011)
readjustment
meaning: the act of correcting again
sentence: While earpieces are not uncomfortable, they do sometimes come loose, requiring readjustment.Slate (Apr 17, 2012)
erstwhile
meaning: belonging to some prior time
sentence: Sony, whose erstwhile dominance in consumer electronics has been eroded by the likes of Samsung, could beat rivals to a potentially new generation of devices.
aquiline
meaning: curved down like an eagle's beak
sentence: The nose slightly aquiline, curving at the nostril; while luxuriant hair, in broad plaits, fell far below her waist.Various
bilious
meaning: irritable as if suffering from indigestion
sentence: But his sleep had not refreshed him; he waked up bilious, irritable, ill-tempered, and looked with hatred at his room.Garnett, Constance
vilify
meaning: spread negative information about
sentence: The trial was televised and the victim's identity became known, resulting in her being vilified by almost the entire town.
nuance
meaning: a subtle difference in meaning or opinion or attitude
sentence: By working so hard to simplify things, we lose any nuance or ability to deal with folks’ individual circumstances.Washington Post (Oct 3, 2011)
gawk
meaning: look with amazement
sentence: He speaks mainly of his humiliation at lying on the sidewalk as hipsters gawked.New York Times (Apr 9, 2012)
refectory
meaning: a communal dining-hall, usually in a monastery
sentence: Meanwhile, the soup was getting cold in the refectory, so that the assembled brotherhood at last fell to, without waiting any longer for the Abbot.Scheffel, Joseph Victor von
palatial
meaning: suitable for or like a large and stately residence
sentence: The house was very large; its rooms almost palatial in size, had been finished in richly carved hardwood panels and wainscoting, mostly polished mahogany.Hitchcock, Frederick L. (Frederick Lyman)
mincing
meaning: affectedly dainty or refined
sentence: She went, carrying her little head very high indeed, and taking dainty, mincing steps.Banks, Nancy Huston
trenchant
meaning: having keenness and forcefulness and penetration in thought
sentence: They are written in a serio-comic tone, and for sparkling wit, trenchant sarcasm, and dramatic dialectics surpass anything ever penned by Lessing.Lessing, Gotthold Ephraim
emboss
meaning: raise in a relief
sentence: Requests may also be made of the stationer to use an embossed plate so that the letters stand out in relief.Eichler, Lillian
proletarian
meaning: a member of the working class
sentence: As yet, the true proletarian wage-earner, uprooted from his native village and broken away from the organization of Indian society, is but insignificant.Stoddard, Lothrop
careen
meaning: pitching dangerously to one side
sentence: I turned the steering wheel all the way to one side, and found myself careening backward in a violent arc.Vogel, Nancy
debacle
meaning: a sound defeat
sentence: The Broncos are coming off their worst season in franchise history, a 4-12 debacle that included issues on and off the field.Newsweek (Jan 9, 2011)
sycophant
meaning: a person who tries to please someone to gain an advantage
sentence: The people around the king are sycophants who are looking after their own personal advantage.Coffin, Charles Carleton
crabbed
meaning: annoyed and irritable
sentence: He grew crabbed and soured, his temper flashing out on small provocation.Weyman, Stanley J.
archetype
meaning: something that serves as a model
sentence: Newport, R.I., looks like a perfect archetype of a small, seaside New England town.
cryptic
meaning: of an obscure nature
sentence: The authorities, beyond some cryptic language about the death being sudden but not suspicious, have released no details.New York Times (Aug 24, 2011)
penchant
meaning: a strong liking
sentence: But sometimes, old Wall Street habits — including a penchant for expensive luxuries — are hard to break.New York Times (Mar 31, 2012)
bauble
meaning: cheap showy jewelry or ornament
sentence: But men were buying Valentine's baubles for their honeys long before the first Zales ever opened its doors in a suburban shopping mall.Slate (Feb 14, 2012)
mountebank
meaning: a flamboyant deceiver
sentence: They are singularly clever, these Indian mountebanks, especially in sleight of hand tricks.Ballou, Maturin Murray
fawning
meaning: attempting to win favor by flattery
sentence: “As any cult leader, he was extremely good at milking the rich, at flattering and fawning,” Ms. Gordon said.New York Times (Apr 16, 2010)
hummock
meaning: a small natural hill
sentence: Captain Bill leaned back on a hummock of earth, his arms folded behind his head.Grayson, J. J.
apotheosis
meaning: model of excellence or perfection of a kind
sentence: Contrary to popular belief, however, she said Ms. Deen’s fat-laden cooking does not in fact represent the apotheosis of Southern cuisine.New York Times (Jan 17, 2012)
discretionary
meaning: not earmarked; available for use as needed
sentence: Steeper prices for basic necessities have forced many to cut back on more discretionary purchases.Washington Post (Oct 19, 2011)
pithy
meaning: concise and full of meaning
sentence: As Moore isolated finer points of the passing game, Keller in neat penmanship jotted down pithy phrases and punchy quotes, basic ideas and specific concepts.New York Times (Dec 10, 2011)
comport
meaning: behave in a certain manner
sentence: Ironically, the one man on stage who did comport himself with dignity, John Huntsman, is now being dismissed as having not made an impact.
checkered
meaning: marked by changeable fortune
sentence: Both restaurants have checkered histories with the health department; they were temporarily shut down for sanitary violations that included evidence of rodents.New York Times (Aug 22, 2010)
ambrosia
meaning: the food and drink of the gods
sentence: "Frieda represents the lovely goddess, Hebe, who served nectar and ambrosia to the high gods on Mount Olympus," she explained.Vandercook, Margaret
factious
meaning: dissenting with the majority opinion
sentence: Will it be answered that we are factious, discontented spirits, striving to disturb the public order, and tear up the old fastnesses of society?Stanton, Elizabeth Cady
disgorge
meaning: cause or allow to flow or run out or over
sentence: There are telephone poles and cinder blocks and living room chairs and large trash bins, overturned and disgorging their soggy contents.New York Times (Oct 28, 2011)
filch
meaning: make off with belongings of others
sentence: Then, in place of the real site, it displays a fake site created  to filch account numbers, login names and passwords.New York Times (Jul 13, 2010)
wraith
meaning: a ghostly figure, especially one seen shortly before death
sentence: Whichever way he turns there loom past wraiths, restless as ghosts of unburied Grecian slain.Lee, Carson Jay
demonstrable
meaning: capable of being proved
sentence: The linkage between deposits and trade is definite, causal, positive, statistically demonstrable.Anderson, Benjamin M.
pertinacious
meaning: stubbornly unyielding
sentence: His temper, though yielding and easy in appearance, was in reality most obstinate and pertinacious.Kavanagh, Julia
emend
meaning: make corrections to
sentence: The following were identified as spelling or typographic errors and have been emended as noted.Hopper, James
laggard
meaning: someone who takes more time than necessary
sentence: Corporate data centers are the slowpoke laggards of information technology.New York Times (Apr 10, 2012)
waffle
meaning: pause or hold back in uncertainty or unwillingness
sentence: A few days of waffling back and forth and I ended up going out to a mediocre bistro with my parents.Scientific American (Feb 8, 2011)
loquacious
meaning: full of trivial conversation
sentence: Pan soon found it needful to make conversation, in order to keep the loquacious old stage driver from talking too much.Grey, Zane
venial
meaning: easily excused or forgiven
sentence: The confidence of ignorance, however venial in youth, is not altogether so excusable, in full grown men.School, A Sexton of the Old
peon
meaning: a laborer who is obliged to do menial work
sentence: For the most part, the men were wiry peons, some toiling half naked, but there were a number who looked like prosperous citizens.Bindloss, Harold
effulgence
meaning: the quality of being bright and sending out rays of light
sentence: Then, all at once, in a way that seemed to frighten her, the sunshine had burst the clouds, and dazzled her with its effulgence.Fenn, George Manville
lode
meaning: a deposit of valuable ore
sentence: Such local perturbations are regularly used in Sweden for tracing out the position of underground lodes of iron ore.Gilbert, William
fanfare
meaning: a gaudy outward display
sentence: It opened a month ago to considerable fanfare, with television cameras trailing government officials meandering proudly around the bright new stores filled with imported goods.New York Times (Aug 22, 2010)
dilettante
meaning: showing frivolous or superficial interest; amateurish
sentence: They dabbled in politics and art in the same dilettante fashion.Cannan, Gilbert
pusillanimous
meaning: lacking in courage, strength, and resolution
sentence: He was described by his friends as pusillanimous to an incredible extent, timid from excess of riches, afraid of his own shadow.Motley, John Lothrop
ingrained
meaning: deeply rooted; firmly fixed or held
sentence: The narrow prejudices of his country were ingrained too deeply in his character to be disturbed by any change of surroundings.Fuller, Robert H.
quagmire
meaning: a soft wet area of low-lying land that sinks underfoot
sentence: The heavy rain had reduced this low-lying ground to a veritable quagmire, making progress very difficult even for one as unburdened as he was.Putnam Weale, B. L. (Bertram Lenox)
reprobation
meaning: severe disapproval
sentence: Mr. Conway denounced this scheme as "utterly and flagrantly unconstitutional, as radically revolutionary in character and deserving the reprobation of every loyal citizen."Blaine, James Gillespie
mannered
meaning: having unnatural behavioral attributes
sentence: Nothing was mannered or pretentious; the texts came through with utter naturalness.New York Times (May 29, 2011)
squeamish
meaning: easily disturbed or disgusted by unpleasant things
sentence: But please note that this gunfire-fueled film is for mature audiences; given its content, young and/or squeamish viewers should avoid this one.Washington Post (Aug 6, 2010)
proclivity
meaning: a natural inclination
sentence: She received, under her father's supervision, a very careful education, and developed her proclivities for literary composition at an early age.Adams, W. H. Davenport
miserly
meaning: characterized by or indicative of lack of generosity
sentence: Now, my uncle seemed so miserly that I was struck dumb by this sudden generosity, and could find no words in which to thank him.Stevenson, Robert Louis
vapid
meaning: lacking significance or liveliness or spirit or zest
sentence: How vapid was the talk of my remaining fellow-passengers; how slow of understanding, and how preoccupied with petty things they seemed!Dawson, A. J. (Alec John)
mercurial
meaning: liable to sudden unpredictable change
sentence: Wind energy is notoriously mercurial, with patterns shifting drastically over the course of years, days, even minutes.Scientific American (Jan 4, 2012)
perspicuous
meaning: transparently clear; easily understandable
sentence: The statements are plain and simple, a perfect model of perspicuous narrative.Smith, Uriah
nonplus
meaning: be a mystery or bewildering to
sentence: I shook my head and rushed from his presence, completely nonplussed, bewildered, frantic.Cole, E. W. (Edward William)
enamor
meaning: attract
sentence: Young Indian audiences are so enamored with reality television that they will not watch the soap operas and dramas that their parents or grandparents watch.New York Times (Jan 9, 2011)
hackneyed
meaning: repeated too often; overfamiliar through overuse
sentence: Many speakers become so addicted to certain hackneyed phrases that those used to hearing them speak can see them coming sentences away.Lewis, Arthur M. (Arthur Morrow)
spate
meaning: a large number or amount or extent
sentence: French authorities are already reporting a rising spate of calls to emergency services by homeowners whose once-frozen water mains have now burst.
pedagogue
meaning: someone who educates young people
sentence: His old pedagogue, Mr. Brownell, had been unable to teach him mathematics.Pierce, H. Winthrop
acme
meaning: the highest level or degree attainable
sentence: Scientifically speaking, it is the acme of absurdity to talk of a man defying the law of gravitation when he lifts his arm.Huxley, Thomas H.
masticate
meaning: bite and grind with the teeth
sentence: Food should be masticated quietly, and with the lips closed.Cooke, Maud C.
sinecure
meaning: a job that involves minimal duties
sentence: He would have repudiated the notion that he was looking for a sinecure, but no doubt considered that the duties would be easy and light.Trollope, Anthony
indite
meaning: produce a literary work
sentence: She indited religious poems which were the admiration of the age.Brittain, Alfred
emetic
meaning: a medicine that induces nausea and vomiting
sentence: The juice of this herb, taken in ale, is esteemed a gentle and very good emetic, bringing on vomiting without any great irritation or pain.Smith, John Thomas
temporize
meaning: draw out a discussion or process in order to gain time
sentence: So he temporized and beat about the bush, and did not touch first on that which was nearest his heart.Erskine, Payne
unimpeachable
meaning: beyond doubt or reproach
sentence: Whether we agree with the conclusions of these writers or not, the method of critical investigation which they adopt is unimpeachable.Huxley, Thomas H.
genesis
meaning: a coming into being
sentence: He found himself speculating on the genesis of the moral sense, how it developed in difficulties rather than in ease.Miller, Alice Duer
mordant
meaning: harshly ironic or sinister
sentence: Even Morgan himself, intrepid as he was, shrank from the awful menace of the mordant words.Crawford, Will
smattering
meaning: a small number or amount
sentence: Only a smattering of fans remained for all four ghastly quarters.Washington Post (Sep 24, 2011)
suavity
meaning: the quality of being charming and gracious in manner
sentence: His combativeness was harnessed to his suavity, and he could be forcible and at the same time persuasive.Windsor, William
stentorian
meaning: very loud or booming
sentence: If a hundred voices shouted in opposition, his stentorian tones still made themselves heard above the uproar.J?kai, M?r
junket
meaning: a trip taken by an official at public expense
sentence: Mr. Abramoff arranged for junkets, including foreign golfing destinations, for the members of Congress he was trying to influence.New York Times (Feb 26, 2010)
appurtenance
meaning: a supplementary component that improves capability
sentence: In the center of this space stood a large frame building whose courtyard, stables, and other appurtenances proclaimed it an inn.Madison, Lucy Foster
nostrum
meaning: patent medicine whose efficacy is questionable
sentence: Just here a native "medicine man" dispenses nostrums of doubtful efficacy, and in front a quantity of red Moorish pottery is exposed for sale.Meakin, Budgett
immure
meaning: lock up or confine, in or as in a jail
sentence: Political prisoners, numbering as many as three or four hundred at a time, have been immured within its massive walls.Boyd, Mary Stuart
astringent
meaning: acidic or bitter in taste or smell
sentence: There was something sharply astringent about her then, like biting inadvertently into a green banana.McFee, William
unfaltering
meaning: marked by firm determination or resolution; not shakable
sentence: Still unfaltering, the procession commenced to trudge back, the littlest boy and girl bearing themselves bravely, with lips tight pressed.Sabin, Edwin L. (Edwin Legrand)
tutelage
meaning: attention and management implying responsibility for safety
sentence: It will do so under German leadership that grows less hesitant with each crisis, and without the American tutelage it enjoyed for so many decades.Newsweek (Jan 23, 2011)
testator
meaning: a person who makes a will
sentence: This will was drawn up by me some years since at the request of the testator, who was in good health, mentally and bodily.Henty, G. A. (George Alfred)
elysian
meaning: of such excellence as to suggest inspiration by the gods
sentence: Life seemed an elysian dream, from which care and sorrow must be for ever banished.Hentz, Caroline Lee
fulminate
meaning: criticize severely
sentence: But with people looking for almost any excuse to fulminate against airlines these days, there's a certain risk of embellishment.
fractious
meaning: easily irritated or annoyed
sentence: He was a fractious invalid, and spared his wife neither time nor trouble in attending to his wants.Brazil, Angela
pummel
meaning: strike, usually with the fist
sentence: Another, with rubber bands wrapped tightly around his face, is pummelled by a plastic boxing kangaroo.
manumit
meaning: free from slavery or servitude
sentence: Moreover, manumitted slaves enjoyed the same rights, privileges and immunities that were enjoyed by those born free.Various
unexceptionable
meaning: completely acceptable; not open to reproach
sentence: All cowboys are from necessity good cooks, and the fluffy, golden brown biscuits and fragrant coffee of Red's making were unexceptionable.Mayer, Frank
triumvirate
meaning: a group of three people responsible for civil authority
sentence: This triumvirate approach has real benefits in terms of shared wisdom, and we will continue to discuss the big decisions among the three of us.
sybarite
meaning: a person addicted to luxury and pleasures of the senses
sentence: He was not used to travelling on omnibuses, being something of a sybarite who spared nothing to ensure his own comfort.Wallace, Edgar
jibe
meaning: be compatible, similar, or consistent
sentence: Contemporary art has never quite jibed with mainstream media.
magisterial
meaning: offensively self-assured or exercising unwarranted power
sentence: “Now look here,” he said, making believe to take down my words and shaking his pencil at me in a magisterial way.Fenn, George Manville
roseate
meaning: of something having a dusty purplish pink color
sentence: Behind the trees rough, lichened rock and stony slopes ran up to a bare ridge, silhouetted against the roseate glow of the morning sky.Bindloss, Harold
obloquy
meaning: abusive, malicious, and condemnatory language
sentence: This is the real history of a transaction which, by frequent misrepresentation, has brought undeserved obloquy upon a generous man.Purchas, H. T. (Henry Thomas)
hoodwink
meaning: influence by slyness
sentence: The stories of the saints he regarded as preposterous fables invented to hoodwink a gullible and illiterate populace.
striate
meaning: mark with stripes of contrasting color
sentence: The body is striated with clearly defined, often depressed lines, which run longitudinally and sometimes spirally.Calkins, Gary N. (Gary Nathan)
arrogate
meaning: seize and take control without authority
sentence: Japanese manufacturers were accused of arrogating American technologies to churn out low-cost electronics.New York Times (May 25, 2010)
rarefied
meaning: of high moral or intellectual value
sentence: The debate over climate science has involved very complex physical models and rarefied areas of scientific knowledge.New York Times (Apr 9, 2011)
chary
meaning: characterized by great caution
sentence: There was no independent verification of the figure; the authorities have been chary of releasing death tolls for fear of inflaming further violence.New York Times (Apr 24, 2011)
credo
meaning: any system of principles or beliefs
sentence: She preferred to hang out with everyone but was best friends with no one, holding to the credo: “You should be nice to people.”New York Times (Jan 21, 2011)
superannuated
meaning: too old to be useful
sentence: Civil servants are superannuated at fifty-five years of age and are sent home on a pension, seldom enjoying life longer than two years afterward.Hunt, Eleonora
impolitic
meaning: lacking tact, shrewdness, or prudence
sentence: Bill Maher has always been a vocal critic of Islam, even at times making impolitic statements about the religion.
aspersion
meaning: a disparaging remark
sentence: Lord Sanquhar then proceeded to deny the aspersion that he was an ill-natured fellow, ever revengeful, and delighting in blood.Thornbury, Walter
abysmal
meaning: exceptionally bad or displeasing
sentence: After all, many Americans regard this Congress as dysfunctional, with abysmal approval ratings.New York Times (Dec 28, 2011)
poignancy
meaning: a quality that arouses emotions, especially pity or sorrow
sentence: They were curious about the “near loss” experience—specifically the feelings of poignancy that occur when what we cherish disappears.Scientific American (Jan 17, 2011)
stilted
meaning: artificially formal
sentence: But thanks to the stilted writing and stiff acting, the characters still feel very much like one-dimensional figures from a dutiful fable.New York Times (Jul 12, 2011)
effete
meaning: excessively self-indulgent, affected, or decadent
sentence: John Bull was an effete old plutocrat whose sons and daughters were given up to sport and amusement.Moffett, Cleveland
provender
meaning: food for domestic livestock
sentence: "Fools!" she cried, looking in her magic crystal, "he was in the big sycamore under which you stopped to give your horses provender!"Housman, Laurence
endemic
meaning: of a disease constantly present in a particular locality
sentence: Mean-spirited chants and songs are also endemic in British soccer.New York Times (Jan 27, 2012)
jocund
meaning: full of or showing high-spirited merriment
sentence: Her jocund laugh and merry voice, indeed, first attracted my attention.Lever, Charles James
procedural
meaning: of or relating to processes
sentence: In other words, the rejection was a bureaucratic/ procedural decision.Scientific American (Feb 1, 2012)
rakish
meaning: marked by a carefree unconventionality or disreputableness
sentence: She wore her red cap in a rakish manner on the side of her head, its tassel falling down over her forehead between her eyes.Sage, William
skittish
meaning: unpredictably excitable, especially of horses
sentence: That combined with his calm and reassuring tone made me think of an animal trainer trying to woo skittish wild animals.
peroration
meaning: a flowery and highly rhetorical address
sentence: He had little hope that Gallagher, once embarked on a peroration, would stop until he had used up all the words at his command.Birmingham, George A.
nonentity
meaning: a person of no influence
sentence: Was he such a nonentity in every way that she could remain unconcerned as to any fear of danger from him?Woolson, Constance Fenimore
abstemious
meaning: marked by temperance in indulgence
sentence: Raw, boozy, untethered performances are heralded as real; the abstemious professional is yawned off the stage.
viscid
meaning: having the sticky properties of an adhesive
sentence: Roads were quagmires where travellers slipped and laboured through viscid mud and over icy fords.Buck, Charles Neville
doggerel
meaning: a comic verse of irregular measure
sentence: He sang, with accompanying action, some dozen verses of doggerel, remarkable for obscenity and imbecility. Ritchie, J. Ewing (James Ewing)
sleight
meaning: adroitness in using the hands
sentence: The trick was performed Tuesday by Russell Fitzgerald, an amateur magician known to open meetings with a little sleight of hand.Washington Post (Sep 29, 2011)
rubric
meaning: category name
sentence: Ms. Moss took issue, not surprisingly, with the notion that grouping the performances under the rubric of spirituality was a marketing ploy.New York Times (Nov 22, 2010)
plenitude
meaning: a full supply
sentence: Of course at that season, amid the plenitude of seeds, nuts, and berries, they were as plump as partridges.Reid, Mayne
rebus
meaning: a puzzle consisting of pictures representing words
sentence: They wrote at times with pictures standing for sounds, as we now write in rebus puzzles.Park, Robert Ezra
wizened
meaning: lean and wrinkled by shrinkage as from age or illness
sentence: Kim Jong Il may be increasingly wizened and frail, with fingernails white from kidney disease, but his propaganda apparatus is as vigorous as ever.Wall Street Journal (Mar 26, 2010)
whorl
meaning: a round shape formed by a series of concentric circles
sentence: The flowers are waxy, tubular, fragrant, turning their yellow petals backward in a whorl.Rogers, Julia Ellen
fracas
meaning: a noisy quarrel
sentence: Other cops were battling each other, going after the kids and clutching empty air, cursing and screaming unheard orders in the fracas.Freas, Kelly
iconoclast
meaning: someone who attacks cherished ideas or institutions
sentence: Jobs is a classic iconoclast, one who aggressively seeks out, attacks, and overthrows conventional ideas.BusinessWeek (Oct 12, 2010)
saturnine
meaning: bitter or scornful
sentence: Only when Bill Lightfoot spoke did he look up, and then with a set sneer, growing daily more saturnine.Dixon, Maynard
madrigal
meaning: an unaccompanied partsong for several voices
sentence: Nevertheless we learn from Malvezzi's publication that the pieces were all written in the madrigal style, frequently in numerous voice parts.Henderson, W. J. (William James)
discursive
meaning: tending to cover a wide range of subjects
sentence: “Tabloid,” like his previous films, consists largely of long, discursive conversations — in effect monologues directed at an unseen, mostly unheard interlocutor.New York Times (Jul 22, 2011)
zealot
meaning: a fervent and even militant proponent of something
sentence: "The public is going to just think of us as these zealots who want to ban smoking everywhere," he said.Seattle Times (Feb 20, 2011)
moribund
meaning: not growing or changing; without force or vitality
sentence: The entertainment sector there is booming, while Pakistan's is moribund.Seattle Times (Dec 3, 2011)
modicum
meaning: a small or moderate or token amount
sentence: He volunteered a modicum of advice, limited in quantity, but valuable.Bolderwood, Rolf
connotation
meaning: an idea that is implied or suggested
sentence: In Arabic, the word “bayt” translates literally as house, but its connotations resonate beyond rooms and walls, summoning longings gathered about family and home.New York Times (Feb 18, 2012)
adventitious
meaning: associated by chance and not an integral part
sentence: The derivation of the word thus appears to be merely accidental and adventitious.Stace, W. T. (Walter Terence)
recondite
meaning: difficult to understand
sentence: The mystery of verse is like other abstruse and recondite mysteries—it strikes the ordinary fleshly man as absurd.Gosse, Edmund
zephyr
meaning: a slight wind
sentence: The dwellings and public buildings throughout Cuba are planned to give free passage to every zephyr that wafts relief from the oppressive heat.Various
countermand
meaning: cancel officially
sentence: In the midst of executing this order, he got another order countermanding it, and proceeding directly from his direct superior.Belloc, Hilaire
captious
meaning: tending to find and call attention to faults
sentence: Miss Burton had been very irritable and captious in class, more so even than usual, and most of her anger was vented upon Gerry.Chaundler, Christine
cognate
meaning: having the same ancestral language
sentence: The synonyms are also given in the cognate dialects of Welsh, Armoric, Irish, Gaelic, and Manx, showing at one view the connection between them. Jenner, Henry
forebear
meaning: a person from whom you are descended
sentence: His forebears were Greek immigrants who opened a small sandwich shop in Brooklyn, then moved, one after another, to Providence, to sell distinct, delectable wieners.New York Times (Sep 24, 2010)
cadaverous
meaning: very thin especially from disease or hunger or cold
sentence: He looked gaunt and cadaverous, and much of his old reckless joyousness had left him, though he brightened up wonderfully on seeing an old friend.Doyle, A. Conan
foist
meaning: force onto another
sentence: Mr. Knoll added that the 3-D “Star Wars” movies are not “going to be foisted on anybody against their will.”New York Times (Sep 29, 2010)
dotage
meaning: mental infirmity as a consequence of old age
sentence: He is, as you say, a senile old man in his dotage.Wilcox, Ella Wheeler
nexus
meaning: a connected series or group
sentence: Numerous innovators are also worrying away at this nexus of problems.
choleric
meaning: characterized by anger
sentence: Jonathan, choleric with indignation, stood by his desk, clenching his hands.Mills, Weymer Jay
garble
meaning: distort or make false by mutilation or addition
sentence: But the fact remains that the contradictory and inconsistent things said do reach the public, and usually in garbled and distorted form.Unknown
bucolic
meaning: idyllically rustic
sentence: Forty-four years ago, Bill Sievers moved into his neo-Colonial house in Douglaston, Queens, on bucolic Poplar Street, lined with stately trees and equally stately homes.New York Times (Mar 26, 2012)
denouement
meaning: the outcome of a complex sequence of events
sentence: Suppose the truly apocalyptic denouement happens -- no deal is reached, and taxes rise for everyone.
animus
meaning: a feeling of ill will arousing active hostility
sentence: The youthful savages had each an armful of snowballs, and they were pelting the child with more animus than seemed befitting.Murray, David Christie
overweening
meaning: unrestrained, especially with regard to feelings
sentence: He had overweening ambitions even then, along with a highly developed sense of his own importance.New York Times (Apr 19, 2010)
tyro
meaning: someone new to a field or activity
sentence: As yet he was merely a tyro, gaining practical experience under a veteran Zeppelin commander.Westerman, Percy F. (Percy Francis)
preen
meaning: dress or groom with elaborate care
sentence: He preened on fight nights in a tuxedo, a bow tie and no shirt, and he favored showy rings and bracelets.New York Times (Jul 24, 2011)
largesse
meaning: liberality in bestowing gifts
sentence:After being saved by government largesse, they say, big banks then moved to thwart reforms aimed at preventing future meltdowns caused by excessive risk-taking.New York Times (Jul 14, 2011)
retentive
meaning: good at remembering
sentence:The child was very sharp, and her memory was extremely retentive.Rowlands, Effie Adelaide
unconscionable
meaning: greatly exceeding bounds of reason or moderation
sentence:For generations in the New York City public schools, this has become the norm with devastating consequences rooted in unconscionable levels of student failure.New York Times (Nov 4, 2011)
badinage
meaning: frivolous banter
sentence:It was preposterous to talk to her of serious things, and nothing but an airy badinage seemed possible in her company.Maugham, W. Somerset (William Somerset)
insensate
meaning: devoid of feeling and consciousness and animation
sentence:Men also are those brutal soldiers, alike stupidly ready, at the word of command, to drive the nail through quivering flesh or insensate wood.Stowe, Harriet Beecher
sherbet
meaning: a frozen dessert made primarily of fruit juice and sugar
sentence:"One person said it looks like a big lime sherbet ice cream cone!"Southern Living (Apr 28, 2010)
beatific
meaning: resembling or befitting an angel or saint
sentence:She dozed at last, her face serene and beatific.Beach, Rex Ellingwood
microcosm
meaning: a miniature model of something
sentence: The building, he said, is "a microcosm of what Shanghai was all about."Wall Street Journal (Apr 30, 2010)
factitious
meaning: not produced by natural forces; artificial or fake
sentence: Indeed, the Chinese make a factitious cheese out of peas, which it is difficult to discriminate from the article of animal origin.Cameron, Charles Alexander, Sir
gestate
meaning: develop in the mind; have the idea for
sentence: Mr. Lucas’s most recent project, still gestating, is a collaboration with Cuban musicians.New York Times (May 9, 2011)
traduce
meaning: speak unfavorably about
sentence: For Grover Cleveland there were no longer enemies to traduce and vilify.Straus, Oscar S.
sextant
meaning: an instrument for measuring angular distance
sentence: For example, a sextant could be used to sight the sun at high noon in order to determine one’s latitude.Scientific American (Mar 8, 2012)
coiffure
meaning: the arrangement of the hair
sentence: They sat down, and Saint-Clair noticed his friend's coiffure; a single rose was in her hair.M?rim?e, Prosper
malleable
meaning: easily influenced
sentence: “The Americans are seen as naïve malleable tools in the hands of the Brits.”New York Times (Nov 30, 2011)
rococo
meaning: having excessive asymmetrical ornamentation
sentence: The upper part of the case is decorated with elaborately carved and gilt rococo motifs.Bedini, Silvio A.
fructify
meaning: become productive or fruitful
sentence: Thence they grow, expand, fructify, and the result is Progress.Stanton, Elizabeth Cady
nihilist
meaning: someone who rejects all theories of morality
sentence: “He’s a loner nihilist who believes in nothing,” Mr. Lu said.New York Times (Nov 6, 2011)
ellipsis
meaning: omission or suppression of parts of words or sentences
sentence: He speaks in ellipses, often leaving sentences hanging, and fiddles apologetically with his BlackBerry.
accolade
meaning: a tangible symbol signifying approval or distinction
sentence: The Nobel Prize, considered one of the highest accolades in literature, is given only to living writers.Seattle Times (Oct 6, 2011)
codicil
meaning: a supplement to a will
sentence: The codicil to her will, which she had spoken of with so much composure, left three hundred pounds to Stella and me.Fothergill, Jessie
roil
meaning: be agitated
sentence: Like thousands of fellow students, he was roiled with emotions, struggling to come to grips with an inescapable reality.New York Times (Nov 26, 2011)
grandiloquent
meaning: lofty in style
sentence: A large part of his duties will be to strut about on the stage, and mouth more or less unintelligible sentences in a grandiloquent tone.Smith, Arthur H.
inconsequential
meaning: lacking worth or importance
sentence: But as the months went by, Mr. Kimura had an unexpected epiphany: His business, which he thought was inconsequential, mattered to a lot of people.
effervescence
meaning: the property of giving off bubbles
sentence: Both were in the very sparkle and effervescence of that fanciful glee which bubbles up from the golden, untried fountains of early childhood.Stowe, Harriet Beecher
stultify
meaning: deprive of strength or efficiency; make useless or worthless
sentence: Far from being engines of economic growth, Egypt's leading cities are stultified.
tureen
meaning: large deep serving dish with a cover
sentence: Soups are presented in big tureens and can be quite good.New York Times (Apr 13, 2012)
pellucid
meaning: transparently clear; easily understandable
sentence: Caribou Island is a scant 300 pages, and written in prose as pellucid as the rivers he used to fish as a boy.
euphony
meaning: any pleasing and harmonious sounds
sentence: It depends somewhat on usage and on euphony or agreeableness of sound.Hamilton, Frederick W. (Frederick William)
apocryphal
meaning: being of questionable authenticity
sentence: We're reminded of the story, possibly apocryphal, that they used to play the Beach Boys' Smiley Smile in psychiatric wards to calm patients.
veracious
meaning: precisely accurate
sentence: For proof, we cite the following veracious narrative, which bears within it every internal mark of truth, and matter for grave and serious reflection.Roby, John
pendulous
meaning: hanging loosely or bending downward
sentence: And all around, far out of reach, the trees of the forest were swaying restlessly, their long, pendulous branches, like tentacles, lashing out hungrily.Bates, Harry
exegesis
meaning: an explanation or critical interpretation
sentence: Its musical significance has been presented with illuminating exegesis by more than one commentator.Forkel, Johann Nikolaus
effluvium
meaning: a foul-smelling outflow or vapor
sentence: However, acting on my best judgment, I struck a downward course, and then suddenly a horrible effluvium was wafted to my nostrils.Mitford, Bertram
apposite
meaning: being of striking appropriateness and pertinence
sentence: He was quite capable of meaningful, apposite phrases about the game, even though distant sports editors did not encourage them enough.
viscous
meaning: having the sticky properties of an adhesive
sentence: Sluggish, blind crawling things like three-foot slugs flowed across their path and among the tree trunks, leaving viscous trails of slime behind them.Various
misanthrope
meaning: someone who dislikes people in general
sentence: And shaking his head like a misanthrope, disgusted, if not with life, at least with men, Patout led the horse to the stable.Dumas père, Alexandre
vintner
meaning: someone who makes wine
sentence: The question remains, he said, whether established vintners will change their winemaking practices or “continue to sell their schlock.”New York Times (Oct 27, 2010)
halcyon
meaning: idyllically calm and peaceful; suggesting happy tranquility
sentence: He now seemed to have entered on a halcyon period of life—congenial society, romantic and interesting surroundings.Kennard, Nina H.
anthropomorphic
meaning: suggesting human features for animals or inanimate things
sentence: The same anthropomorphic fallacy that accords human attributes to giant corporations like BP distorts clear thinking about how to limit their political influence.
turgid
meaning: ostentatiously lofty in style
sentence: His waspish wit can make him entertaining company at a party, but there is little evidence of that in his largely turgid prose.
malaise
meaning: a general feeling of discomfort, uneasiness, or depression
sentence: Initially, many doctors discounted sufferers’ feelings of generalized malaise as nothing more than stress or normal fatigue.
polemical
meaning: of or involving dispute or controversy
sentence: His works include several dogmatic and polemical treatises, but the most important are the historical.Various
gadfly
meaning: a persistently annoying person
sentence: Mr. Phelps is regarded here as the ultimate example of an irritating local gadfly.New York Times (Oct 9, 2010)
atavism
meaning: a reappearance of an earlier characteristic
sentence: Criminal atavism might be defined as the sporadic reversion to savagery in certain individuals.Symonds, John Addington
contusion
meaning: an injury in which the skin is not broken
sentence: My falling companion, being a much stouter man than myself did not fare so well, as his right shoulder received a severe contusion.Bevan, A. Beckford
parsimonious
meaning: excessively unwilling to spend
sentence: Pill-splitting is catching on among parsimonious prescription-takers who want to lower costs.
dulcet
meaning: pleasing to the ear
sentence: Ever and anon the dulcet murmur of gurgling streams broke gently on the ear.Madison, Lucy Foster
reprise
meaning: repeat an earlier theme of a composition
sentence: The live set reprises material from this remarkable group's earlier Aurora CD.
anodyne
meaning: capable of relieving pain
sentence: But philosophy failed, as it will probably fail till some far-off age, to find an anodyne for the spiritual distresses of the mass of men.Dill, Samuel
bemused
meaning: perplexed by many conflicting situations or statements
sentence: They were marching in the middle of the street, chanting and singing and disrupting traffic while countless New Yorkers looked on, some bemused, others applauding.
tenderness
meaning: the quality of being easy to cut or chew; succulence.
sentence: "steak braised to perfect tenderness in a red-wine-and-brandy sauce"
